<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<podcasts>
  <show sid="ID0WG">
    <publisher>radio@wdr.de (WDR Radio)</publisher>
    <title>Quarks</title>
    <subtitle />
    <language>de</language>
    <description>Die Sendung zum Mitnehmen</description>
    <lastupdated>Mon, 25 Nov 2019 15:00:00 GMT</lastupdated>
    <lastbuilddate>Tue, 26 Nov 2019 16:58:16 GMT</lastbuilddate>
    <imageuri>https://www1.wdr.de/mediathek/video/sendungen/quarks-und-co/logo-quarks100~_v-Podcast.jpg</imageuri>
    <link>https://www1.wdr.de/mediathek/video/podcast/channel-quarks-und-co-100.podcast</link>
    <allepisodes>
      <episode eid="55">
        <title>Verborgene Bodenschätze in NRW: Was schlummert unter unseren Füßen?</title>
        <pubdate>Mon, 25 Nov 2019 15:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Bodenschätze können ein Land reich machen. So war es dank Stein- und Braunkohle auch in NRW. Aber was bleibt nach dem Ende der Kohle? Quarks reist durch das Land und entdeckt NRWs Bodenschätze neu: von Salz über Sand bis zu Mineral- und Grubenwasser.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/205/2052625/quarks_2019-11-26_verborgenebodenschaetzeinnrwwasschlummertunterunserenfuessen_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="54">
        <title>Gift auf dem Acker: Geht es auch ohne?</title>
        <pubdate>Mon, 18 Nov 2019 13:00:00 GMT</pubdate>
        <description>In der konventionellen Landwirtschaft läuft ohne Pestizide fast nichts. Jedes Jahr bringen die Landwirte in Deutschland auf einem Hektar Fläche durchschnittlich etwa neun Kilogramm Pestizide aus. Aber mittlerweile haben Ackergifte wie Glyphosat einen schlechten Ruf. Zu Recht?</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/204/2047373/quarks_2019-11-19_giftaufdemackergehtesauchohne_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="53">
        <title>Lernen fürs Leben: Wie Bildung uns gesund hält</title>
        <pubdate>Mon, 11 Nov 2019 16:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Bildung beginnt nicht in der Schule – und sie endet nicht nach der Ausbildung. Schon im Mutterleib lernen wir die Welt um uns herum verstehen. Und auch im hohen Alter können wir noch neue Dinge lernen. Quarks zeigt, wie Bildung unser Leben prägt und wovon unsere Lernfähigkeit abhängt.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/204/2042971/quarks_2019-11-12_lernenfuerslebenwiebildungunsgesundhaelt_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="52">
        <title>Fitmacher Wasser: Worauf es beim Trinken ankommt!</title>
        <pubdate>Mon, 04 Nov 2019 15:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Wasser ist unser wichtigstes Lebensmittel. Ohne Wasser verdursten wir bereits nach drei bis vier Tagen! Doch wie viel Wasser müssen wir täglich trinken, um gesund und fit zu bleiben? Quarks hat Antworten auf diese und andere Fragen rund ums Trinken.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/203/2037182/quarks_2019-11-05_fitmacherwasserworaufesbeimtrinkenankommt_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="51">
        <title>Alarm im All: Wie Satelliten unser Leben verändern</title>
        <pubdate>Mon, 28 Oct 2019 11:34:19 GMT</pubdate>
        <description>Über unseren Köpfen findet unbemerkt eine Revolution statt. Die Veränderungen im Weltall werden in den nächsten Jahren gigantisch sein. Schon heute beobachten Satelliten für uns das Wetter, sagen uns, wo wir sind und geben den Weltmärkten den Zeittakt vor. Jetzt sollen tausende neue Satelliten in den Orbit geschossen werden und ihre Zahl wird sich bald verzehnfachen. Es wird eng am Himmel.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/178/1785570/quarks_2019-10-29_alarmimallwiesatellitenunserlebenveraendern_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="50">
        <title>Zu gut für den Müll? Wie wir Essen retten können</title>
        <pubdate>Tue, 22 Oct 2019 13:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Niemand wirft gerne Essen weg, und doch passiert es: Zuhause, im Supermarkt und bei den Herstellern. 18 Millionen Tonnen Lebensmittel landen jedes Jahr in Deutschland in der Tonne. Quarks begibt sich auf die Suche und fragt, warum so viele gute Lebensmittel in den Containern der Supermärkte enden.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/202/2028308/quarks_2019-10-22_zugutfuerdenmuellwiewiressenrettenkoennen_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="49">
        <title>Monsterwellen - Wie gefährlich sind sie wirklich?</title>
        <pubdate>Tue, 09 Oct 2018 14:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Meereswellen gehören zu den ursprünglichsten Naturgewalten. Bis heute geben sie den Forschern viele Rätsel auf. Wie aus dem Nichts bilden sich Monsterwellen - riesige Wände aus Wasser, die Schiffe zum Kentern bringen. Quarks zeigt, wie sie entstehen und wie gefährlich sie werden können. Außerdem klären wir, ob Tsunamis auch in der Nordsee vorkommen können.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/175/1751837/quarks_2019-10-15_monsterwellenwiegefaehrlichsindsiewirklich_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="48">
        <title>Frisch gepflückt: Wie es um den regionalen Apfel steht</title>
        <pubdate>Tue, 08 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Apfelkrankheiten, Schädlinge, extremes Wetter – gegen all das müssen Apfelbauern ihre Ernte schützen. Alte regionale Apfelsorten können dabei helfen. Denn Züchtungsforscher wollen ihre widerstandsfähigen Eigenschaften mit den ertragreichen und leckeren modernen Sorten zusammenbringen.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/201/2018102/quarks_2019-10-08_frischgepfluecktwieesumdenregionalenapfelsteht_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="47">
        <title>Wasser für NRW: Überraschende Geschichten über unsere Talsperren</title>
        <pubdate>Tue, 01 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Talsperren-Trinkwasser ist etwas Besonderes. Kann man den Unterschied schmecken? Wie lange hält der Wasservorrat bei Dürre? Wie sicher sind unsere Staumauern und was verbirgt sich im Talsperren-Schlamm?</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/201/2014001/quarks_2019-10-01_wasserfuernrwueberraschendegeschichtenueberunseretalsperren_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="46">
        <title>Explosives Erbe: Blindgänger unter unseren Füßen</title>
        <pubdate>Mon, 16 Sep 2019 13:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Rund 1,3 Millionen Tonnen Bomben warfen die Alliierten im Zweiten Weltkrieg über Deutschland ab. Viele sind damals nicht explodiert und schlummern bis heute unter der Erde. Kaum eine Woche vergeht, in der nicht wieder ein explosiver Blindgänger gefunden wird. Wie viele Blindgänger schlummern noch unter unseren Füßen? Wie wird nach ihnen gesucht und wie gefährlich sind sie?</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/200/2003676/quarks_2019-09-17_explosiveserbeblindgaengerunterunserenfuessen_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="45">
        <title>Spermien in Gefahr: Warum Kinder zeugen immer schwieriger wird</title>
        <pubdate>Tue, 10 Sep 2019 19:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Spermien verfügen über erstaunliche Fähigkeiten, um eine Eizelle zu erreichen und zu befruchten. Doch es gibt immer weniger Spermien. Männer aus westlichen Ländern haben in den vergangenen 40 Jahren mehr als die Hälfte eingebüßt. Quarks sucht nach den Ursachen für diesen Rückgang und den Folgen für unsere Gesellschaft.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/199/1998928/quarks_2019-09-10_spermieningefahrwarumkinderzeugenimmerschwierigerwird_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="44">
        <title>Der totgeglaubte Fluss: Wie gut ist das Rheinwasser heute?</title>
        <pubdate>Tue, 03 Sep 2019 19:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Vor 50 Jahren trieben abertausende vergiftete Fische den Rhein hinunter. Der Rhein war tot. Doch schon vor diesem Massensterben galt der Rhein als "größte Kloake Europas". Heute lebt der Rhein wieder – zum Glück. Doch kann auch heute noch Gift in den Rhein gelangen? Quarks stellt den Rhein auf die Probe.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/194/1940671/quarks_2019-09-03_dertotgeglaubteflusswiegutistdasrheinwasserheute_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="43">
        <title>Unser Wald im Westen – So hast Du ihn noch nie gesehen</title>
        <pubdate>Tue, 27 Aug 2019 10:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Der Wald ist für viele Menschen ein Sehnsuchtsort: erholen und entspannen gleich nebenan. Aber der Wald in NRW hat auch ein Problem: Trockenheit und Borkenkäfer sind angekommen. Quarks stellt Konzepte für den Wald von morgen vor – um weiterhin ein Erholungsort für Menschen sein zu können, wird er anders aussehen müssen.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/199/1990378/quarks_2019-08-27_unserwaldimwestensohastduihnnochniegesehen_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="42">
        <title>Mit viel Gefühl: Der neue Blick aufs Herz</title>
        <pubdate>Tue, 13 Aug 2019 19:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Jeden Tag pumpt das Herz rund 8000 Liter Blut, um unseren Körper am Leben zu halten. Aber das ist längst nicht alles: Das Herz beeinflusst auch unsere Gefühle und sogar unsere Entscheidungen.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/102/1023151/quarks_2019-08-13_mitvielgefuehlderneueblickaufsherz_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="41">
        <title>Wem gehört die Straße? Aggressionen im Verkehr</title>
        <pubdate>Tue, 13 Aug 2019 13:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Zu dicht auffahren, wild gestikulieren, wüst schimpfen: Alltägliche Szenen auf Deutschlands Straßen. Aggression im Straßenverkehr ist ein prägendes Element. Dabei ist es egal, ob man als Fußgänger, Radfahrer oder im Auto unterwegs ist. Doch nicht nur mehr der Verkehr ist schuld an der Zunahme von aggressivem Verhalten – es gibt noch weitere Faktoren. Quarks begibt sich auf Spurensuche.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/198/1981706/quarks_2019-08-13_wemgehoertdiestrasseaggressionenimverkehr_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="40">
        <title>Essen ohne Reue</title>
        <pubdate>Mon, 05 Aug 2019 13:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Teil 1: Das große Quarks Ernährungsexperiment: Intuitiv essen: Nur worauf man Lust hat, nur wenn man Hunger hat und nur so viel, bis man satt ist. Ist das zu schaffen? Und was passiert mit dem Gewicht? Teil 2: Der Quarks Fisch-Ratgeber: Lachs, Fischstäbchen, Sushi – die Deutschen lieben Fisch. Aber welche Arten darf man noch mit ruhigem Gewissen essen?</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/197/1976550/quarks_2019-08-06_essenohnereue_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="39">
        <title>Rückkehr nach 50 Jahren – der neue Wettlauf zum Mond</title>
        <pubdate>Mon, 01 Jul 2019 12:37:00 GMT</pubdate>
        <description>Vor 50 Jahren setzte Neil Armstrong als Erster seinen Fuß auf den Mond. Nur drei Jahre später stellten die Amerikaner das Mondfahrtprogramm wieder ein. Doch jetzt arbeitet nicht nur die NASA wieder an einem solchen Programm – auch Russland, China, Indien und Israel haben den Mond im Visier. [2. Fassung: Die Sendung musste aus redaktionellen Gründen korrigiert werden.]</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/195/1951423/quarks_2019-07-02_rueckkehrnach50jahrenderneuewettlaufzummond_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="38">
        <title>Risiko Styropor: Wie sicher sind gedämmte Häuser?</title>
        <pubdate>Fri, 21 Jun 2019 13:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Seit im Sommer 2017 die komplette Außenfassade eines Hochhauses bei London in wenigen Minuten lichterloh brannte und 71 Menschen starben, stellen wir uns in Deutschland die Frage: Können auch unsere Hausfassaden brennen? Quarks geht auf Spurensuche.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/153/1536670/quarks_2019-06-25_risikostyroporwiesichersindgedaemmtehaeuser_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="37">
        <title>Land unter – Was hilft bei Hochwasser?</title>
        <pubdate>Tue, 11 Jun 2019 08:45:00 GMT</pubdate>
        <description>Hochwasser werden in Deutschland meist unterschätzt, dabei zählen sie zu den gefährlichsten Naturgewalten in Deutschland. Und das Risiko steigt: Laut Experten könnten bis zum Jahr 2044 sieben Mal mehr Menschen in Deutschland allein von Flusshochwasser betroffen sein. Quarks zeigt, wie erst der Mensch das Naturereignis zu einer Katastrophe macht, in dem er den Flüssen ihren Platz nimmt und die Kraft der Wassermassen falsch einschätzt.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/173/1731688/quarks_2019-06-11_landunterwashilftbeihochwasser_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="36">
        <title>Ein Herz für Bienen: Wie stoppen wir das Insektensterben?</title>
        <pubdate>Tue, 04 Jun 2019 16:03:12 GMT</pubdate>
        <description>Insekten bilden das Fundament einer gesunden Natur. Sie sind wichtige Bestäuber für Blütenpflanzen und Nahrung für viele Lebewesen. Sterben die Insekten, drohen auch andere Tier- und Pflanzenarten zu verschwinden. In mehreren Regionen Deutschlands belegen Wissenschaftler bereits einen dramatischen Rückgang an Insekten. Quarks ordnet ein und zeigt Hintergründe und Entwicklungen.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/193/1932302/quarks_2019-06-04_einherzfuerbienenwiestoppenwirdasinsektensterben_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="35">
        <title>Letzte Hilfe: Was wir übers Sterben wissen</title>
        <pubdate>Mon, 27 May 2019 15:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Sterben gehört zum Leben. Aber die meisten Menschen wissen kaum etwas darüber, wie der Prozess des Sterbens im Körper abläuft. Und selbst gegen Lebensende blenden viele Menschen wichtige Fragen aus. Quarks schaut dahin, wo es weh tut: Was passiert im Körper, während wir sterben? Was können Angehörige machen, um das Sterben angenehmer zu gestalten? Und wann lässt uns die Medizin sterben?</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/192/1927365/quarks_2019-05-28_letztehilfewaswirueberssterbenwissen_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="34">
        <title>Ausgetrickst: Warum unser Gehirn so gerne online ist</title>
        <pubdate>Tue, 21 May 2019 10:30:00 GMT</pubdate>
        <description>Wir verbringen immer mehr Zeit im Internet, jeder Deutsche im Schnitt über 3 Stunden am Tag, die 14 - 29 Jährigen sogar fast 6 Stunden. Oft greifen wir völlig ohne Grund zum Smartphone – automatisch, aus Gewohnheit – und verbringen mehr Zeit im Netz als wir wollen. Warum? Unser Gehirn kann nicht anders. Programme, die schon zu Jäger-und-Sammler-Zeiten auf unsere neuronale Festplatte geschrieben wurden, treffen jetzt auf die digitale Welt. Mai Thi Nguyen-Kim erklärt, was dabei passiert.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/192/1922781/quarks_2019-05-21_ausgetrickstwarumunsergehirnsogerneonlineist_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="33">
        <title>Drogen: Gefährlich oder halb so wild?</title>
        <pubdate>Mon, 13 May 2019 15:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Quarks wirft einen nüchternen Blick auf unsere Drogen und zeigt, welches die beliebtesten, gefährlichsten, neuesten und tödlichsten Drogen bei uns in Deutschland sind. Mai Thi Nguyen-Kim zeigt, warum manche Drogen legal, andere dagegen illegal sind. Dahinter steckt die Frage: Wie möchten wir als Gesellschaft mit Drogen umgehen?</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/191/1917290/quarks_2019-05-14_drogengefaehrlichoderhalbsowild_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="32">
        <title>Alle Vögel sind schon da: Die verrückte Vogelwelt im Westen</title>
        <pubdate>Tue, 30 Apr 2019 18:15:00 GMT</pubdate>
        <description>Die Klimakrise verändert auch die Vogelwelt in Nordrhein Westfalen. Die Zugvögel kommen immer früher zu uns. Und längst fühlen sich selbst südländische Exoten wie die Halsbandsittiche das ganze Jahr hindurch bei uns wohl. Mai Thi Nguyen-Kim taucht ein in die verrückte Vogelwelt Nordrhein-Westfalens. Sie besucht Taubenliebhaber, Bauern, die an Krähen und Raben verzweifeln und Hühnerliebhaber, die aussortierten Eierlegehennen eine neue Heimat bieten.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/190/1908563/quarks_2019-04-30_allevoegelsindschondadieverruecktevogelweltimwesten_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="31">
        <title>Risiko Allergien: Wie können wir uns schützen?</title>
        <pubdate>Mon, 15 Apr 2019 14:00:00 GMT</pubdate>
        <description>In den letzten Jahrzehnten ist die Zahl der Menschen mit Allergien gestiegen. Ein erfreulicher Grund: Unser Immunsystem hat durch eine gute medizinische Versorgung und ein Leben in sehr hygienischer Umgebung wenig zu tun. Deswegen rebelliert es häufiger gegen an sich harmlose Substanzen, wie Pollen, Soja oder das Waschmittel. Aber es gibt auch weniger erfreuliche Gründe. Quarks begibt sich auf Spurensuche.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/189/1899224/quarks_2019-04-16_risikoallergienwiekoennenwirunsschuetzen_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="30">
        <title>Und plötzlich ist die Erde weg: Die Gefahr der Löcher unter uns</title>
        <pubdate>Mon, 08 Apr 2019 14:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Nur scheinbar stehen wir auf sicherem Untergrund. Denn der Boden unter uns ist keineswegs so stabil wie er zunächst scheint. Dort wimmelt es von Hohlräumen. Die Ursachen sind mannigfaltig: Natürliche Löcher, menschengemachte Löcher oder unterirdische Explosionen, die riesige Löcher hinterlassen. Wie hoch ist die Gefahr, von einem Erdloch verschluckt zu werden? Welche Ursachen gibt es? Und was kann man dagegen tun?</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/170/1704345/quarks_2019-04-09_undploetzlichistdieerdewegdiegefahrderloecherunteruns_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="29">
        <title>Gesund und lecker: Worauf es beim Brot ankommt</title>
        <pubdate>Tue, 02 Apr 2019 19:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Wie geht gutes Brot – und woran kann man es erkennen? Welches ist das beste Getreide, das beste Mehl? Und was machen traditionelle Bäcker anders als Maschinen? [Zweite Fassung vom 30.10.2018 wegen einer korrigierten Maßeinheit im Beitrag "Weißbrot oder Vollkornbrot? Der Zwillingstest"]</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/176/1766408/quarks_2019-04-02_gesundundleckerworaufesbeimbrotankommt_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="28">
        <title>Sommer- oder Winterzeit – warum uns Zeitumstellungen so stressen</title>
        <pubdate>Mon, 25 Mar 2019 16:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Lange Zeit unterschätzten Wissenschaftler die Auswirkungen, wenn der Mensch nicht in Einklang mit seinem natürlichen Rhythmus lebt. Das ändert sich langsam. Quarks sucht den Weg zurück zum natürlichen Biorhythmus. Was lässt sich im Alltag mit der inneren Uhr in Einklang bringen? Wo liegen Grenzen?</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/188/1884161/quarks_2019-03-26_sommeroderwinterzeitwarumunszeitumstellungensostressen_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="27">
        <title>Klimahelden in NRW – was jeder tun kann</title>
        <pubdate>Tue, 19 Mar 2019 15:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Der Kampf gegen den Klimawandel ist nicht aussichtslos. Das haben die erfolgreichen Proteste gegen den Braunkohleabbau im Hambacher Forst gezeigt. Aber Klimahelden gibt es in NRW auch fernab von Demonstrationen und Protestbewegungen. Quarks trifft Menschen, die sich in ganz unterschiedlicher Art für den Klimaschutz einsetzen.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/188/1880222/quarks_2019-03-19_klimaheldeninnrwwasjedertunkann_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="26">
        <title>Rätselhafte Höhlen: Wie wir die Welt unter unseren Füßen entdecken</title>
        <pubdate>Tue, 12 Mar 2019 11:30:00 GMT</pubdate>
        <description>Quarks begleitet Forscher bei der Suche nach noch unerschlossenen, unterirdischen Gebieten mitten in NRW und erkundet einen Lebensraum, in den kaum ein Mensch vordringt: Höhlen – feucht, dunkel und voller Spuren früher Menschheitsgeschichte.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/187/1874161/quarks_2019-03-12_raetselhaftehoehlenwiewirdieweltunterunserenfuessenentdecken_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="25">
        <title>Impfen: Welche Krankheiten sind besiegbar?</title>
        <pubdate>Fri, 22 Feb 2019 16:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Die einen haben ein schlechtes Gewissen: Auffrischung vergessen, Impfung verschlafen. Die anderen lassen sich aus Überzeugung nicht impfen: Sie glauben nicht an den Nutzen der Spritzen. Dabei hat Impfung mit Glauben wenig zu tun. Quarks liefert neue, wichtige Fakten rund ums Impfen.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/184/1845957/quarks_2019-02-26_impfenwelchekrankheitensindbesiegbar_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="24">
        <title>Organspende – was hilft bei der Entscheidung?</title>
        <pubdate>Mon, 18 Feb 2019 14:15:01 GMT</pubdate>
        <description>Was passiert, wenn ich mit einem Organspendeausweis in der Tasche herumlaufe? Werde ich dann schneller für tot erklärt, um an meine Organe zu kommen? Und kann ich mir wünschen, dass bestimmte Personen meine Organe bekommen, zum Beispiel Kinder? Die wichtigsten Antworten bei Quarks. 
[Zweite Fassung – Bildkorrektur zur Wahrung von Persönlichkeitsrechten]</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/184/1841952/quarks_2019-02-19_organspendewashilftbeiderentscheidung_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="23">
        <title>Schneller Sex und große Liebe – wie klappt das perfekte Date?</title>
        <pubdate>Mon, 11 Feb 2019 13:49:21 GMT</pubdate>
        <description>Wie finde ich den oder die Richtige fürs Leben, wie gut sind Dating-Algorithmen – und entscheiden wir uns anders, wenn das Aussehen keine Rolle spielt? Quarks macht ein großes Dating-Experiment.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/153/1531130/quarks_2019-02-12_schnellersexundgrosseliebewieklapptdasperfektedate_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="22">
        <title>Der Himmel über uns – Was uns die Sterne verraten</title>
        <pubdate>Tue, 29 Jan 2019 16:10:09 GMT</pubdate>
        <description>Fische, Waage, Schütze und Co. – fast jeder Mensch kennt sein Sternzeichen ebenso gut wie seinen Namen und sein Geburtsdatum. Beim Blick in den Himmel steht der Mensch der Ewigkeit und Unendlichkeit gegenüber. Erde, Sonne, Milchstraße, Universum – Wo kommen wir her? Wo gehen wir hin? Wie ist alles entstanden und was verraten die Sterne? Quarks blickt mit immer anderen Augen in den Himmel über NRW.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/182/1827852/quarks_2019-01-29_derhimmelueberunswasunsdiesterneverraten_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="21">
        <title>Erkältung und Grippe – was wirklich hilft</title>
        <pubdate>Mon, 21 Jan 2019 16:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Was macht uns anfällig für Erkältungen und Grippe und wie werden wir sie wieder los? Kommt die Erkältung wirklich von der Kälte? Warum erkältet man sich immer wieder neu? Welche Medikamente helfen wirklich und worauf kann man getrost verzichten? Und warum ist bei einer Grippe das Auskurieren so wichtig? Quarks zeigt neue Erkenntnisse über alte Krankheiten – und hat Antworten auf die wirklich wichtigen Fragen.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/182/1821755/quarks_2019-01-22_erkaeltungundgrippewaswirklichhilft_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="20">
        <title>Ewig jung: Wie Wissenschaftler das Altern stoppen wollen</title>
        <pubdate>Mon, 15 Jan 2018 14:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Lässt sich das Altern aufhalten oder sogar umkehren? Quarks besucht Forscher, die an unserer Lebensuhr drehen wollen!</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/155/1557115/quarks_2019-01-15_ewigjungwiewissenschaftlerdasalternstoppenwollen_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="19">
        <title>Gesund ernähren – geht das?</title>
        <pubdate>Tue, 08 Jan 2019 20:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Die einen warnen vor zu viel Zucker, die anderen sagen, Wurst kann Krebs verursachen. Und dann gibt es noch das Versprechen, mit einer bestimmten Ernährung ein besseres Leben zu führen. Aber was davon stimmt eigentlich?</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/137/1379349/quarks_2019-01-08_gesundernaehrengehtdas_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="18">
        <title>Fleisch! Warum wir Tiere lieben und trotzdem essen</title>
        <pubdate>Tue, 30 Jan 2018 18:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Rinder, Schweine, Hühner – jeden Tag werden in Deutschland etwa zwei Millionen Tiere geschlachtet. Trotzdem wollen die allermeisten Menschen lieber nicht wissen, wie eine Schlachtung abläuft. Wir kuscheln mit Hunden und Katzen und verdrängen gleichzeitig, dass für unseren Fleischkonsum Tiere sterben müssen. Quarks hat darum ein radikales und bislang einzigartiges Experiment gewagt: Mitten in der Fußgängerzone bietet ein Landwirt lebende Gänse zum Verkauf an und schlachtet sie vor den Augen der Kunden. Außerdem fragt Quarks, wie wir mit gutem Gewissen Fleisch essen können. [2. Fassung aufgrund fehlender Bildrechte.]</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/156/1569986/quarks_2018-12-18_fleischwarumwirtiereliebenundtrotzdemessen_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="17">
        <title>Abenteuer Raumfahrt: Wie Apollo 8 die Welt veränderte!</title>
        <pubdate>Mon, 10 Dec 2018 15:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Vor 50 Jahren, an Weihnachten 1968, umkreist das erste bemannte Raumschiff den Mond. Die Astronauten der Apollo-8-Mission sind die ersten Menschen, die sehen wie die Erde über der Mondoberfläche aufgeht. An Heiligabend geht das Bild um die Welt. Es wird zum Symbol seiner Zeit, das die Zerbrechlichkeit der Erde offenbart. Innerhalb von nur sieben Jahren hatte die NASA das Apollo Programm auf die Beine gestellt. Zu Beginn gab es keine Computer, keine ausreichend große Rakete, noch nicht einmal Erfahrung in der Schwerelosigkeit. Quarks erzählt wie der erste Flug der Amerikaner zum Mond dennoch beim ersten Anlauf gelang und Apollo 8 den Grundstein dafür legte, dass Neil Armstrong nur 7 Monate später als erster Mensch seinen Fuß auf den Erdtrabanten setzen konnte.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/179/1795852/quarks_2018-12-11_abenteuerraumfahrtwieapollo8dieweltveraenderte_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="16">
        <title>Wir schalten ins All: Alexander Gerst und seine Mission</title>
        <pubdate>Mon, 10 Dec 2018 15:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Statt nach Washington oder Nairobi schalten wir heute auf die ISS. Die Quarks-Redaktion hat viele Monate mit der ESA um diese Interviewmöglichkeit gerungen. Am 11. Dezember ist es soweit: Der WDR sendet das Exklusiv-Interview von Ranga Yogeshwar mit Alexander Gerst auf der Internationalen Raumstation. 
Alexander Gerst ist der erste Deutsche Kommandant auf der Internationalen Raumstation ISS. Ein Leck in der Außenhaut und eine beinahe-Katastrophe beim Start einer Sojus-Kapsel sind nur zwei Beispiele für die großen Herausforderungen an ihn und das Astronauten-Team auf der ISS.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/179/1795924/quarks_2018-12-11_wirschalteninsallalexandergerstundseinemission_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="15">
        <title>Dürre, Hitze, schlechte Ernte – unser verrücktes Wetter 2018</title>
        <pubdate>Tue, 04 Dec 2018 14:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Benzin und Heizöl wurden knapp, Talsperren waren so leer wie lange nicht, die Kartoffeln klein und teuer: Das sind die späten Folgen der trockensten und heißesten Sommerperiode, die NRW seit Beginn der Wetteraufzeichnung erlebt hat. Während auf der UN-Klimakonferenz in Kattowitz über das globale Klima verhandelt wird, erklärt Quarks, was das Wetter in NRW damit zu tun hat.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/179/1791570/quarks_2018-12-04_duerrehitzeschlechteernteunserverrueckteswetter2018_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="14">
        <title>Feuer! Was hilft, wenn´s brennt?</title>
        <pubdate>Mon, 19 Nov 2018 15:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Feuer ist lebensgefährlich. Aber Feuer ist nicht gleich Feuer. Manche Brände kann man selbst löschen, bei anderen geht ohne Feuerwehr gar nichts mehr. Jedes Jahr sterben in Deutschland rund 280 Menschen durch einen Wohnungsbrand. Quarks forscht nach möglichen Ursachen und Folgen und zeigt, wie man welches Feuer richtig löscht.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/136/1369363/quarks_2018-11-20_feuerwashilftwennsbrennt_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="13">
        <title>Diagnose Krebs – was hilft</title>
        <pubdate>Mon, 12 Nov 2018 15:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Mit Krebsdiagnose beginnt ein ungewisser und anstrengender Weg. Gepflastert von vielen Fragen: Was ist die richtige Klinik für mich, welches Medikament passt zu mir? Wie kann ich meine Lebensqualität verbessern? Und was hat es mit Methadon oder alternativen Behandlungen auf sich? Quarks vermittelt Wissen, um die passenden Antworten zu finden.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/177/1773972/quarks_2018-11-13_diagnosekrebswashilft_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="12">
        <title>Gefährliches Erbe – wie wir die Folgen des Bergbaus bewältigen</title>
        <pubdate>Mon, 05 Nov 2018 15:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Vor sechs Jahren hat Ranga Yogeshwar die letzte Förderschicht im Bergwerk West in Kamp-Lintfort begleitet. Jetzt ist er noch einmal zum alten Zechengelände zurückgekommen und hat miterlebt, dass das Ende der Steinkohle noch lange nicht das Ende der Arbeit bedeutet. Jahrhunderte des Bergbaus haben im Ruhrgebiet den zukünftigen Generationen ein giftiges Erbe hinterlassen.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/177/1770564/quarks_2018-11-06_gefaehrlicheserbewiewirdiefolgendesbergbausbewaeltigen_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="11">
        <title>Schön schlau - wie Intelligenz unser Leben bestimmt</title>
        <pubdate>Mon, 22 Oct 2018 15:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Intelligenz? Schön und gut – manche sagen, sie kommt von selbst. Stimmt auch, zumindest teilweise. Aber was macht das Gegenteil mit uns? Was macht uns dumm? Meistens sind es äußere Einflüsse, die man zum Teil sogar elegant umschiffen könnte…</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/176/1761343/quarks_2018-10-23_schoenschlauwieintelligenzunserlebenbestimmt_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="10">
        <title>Quarks XL: Ernte extrem!</title>
        <pubdate>Tue, 02 Oct 2018 08:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Hitze, Trockenheit und geringe Erträge – für viele Landwirte in NRW herrschte im Sommer 2018 der Ausnahmezustand. Quarks hat sie 3 Monate lang begleitet. Mais, Gerste, Möhren – was hat die Hitze auf den Feldern übrig gelassen? Aber auch: Urban Gardening in Bielefeld, Solidarische Landwirtschaft bei Gelsenkirchen und eine Fischzucht mitten in Wuppertal – das alles zeigen wir in einer Quarks XL-Ausgabe.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/174/1746821/quarks_2018-10-02_quarksxlernteextrem_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="9">
        <title>Gib Gummi – was man über Autoreifen wissen sollte</title>
        <pubdate>Mon, 24 Sep 2018 14:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Es ist wieder soweit: Zeit für den Reifenwechsel. "Von O bis O", von Ostern bis Oktober heißt die Faustregel, nach der jetzt millionenfach Winterreifen zum Einsatz kommen. Zu diesem Anlass zeigt Ranga Yogeshwar, wohin das abgefahrene Profil "verschwindet", was Reifengummi mit Elefanten in Thailands Wäldern zu tun hat oder wer dafür sorgt, dass Flugzeugreifen auf keinen Fall platzen. Autor/-in: Reinhart Brüning, Pina Dietsche, Christoph Fleischer, Dirk Gion, André Goerschel, Jakob Kneser, Katharina Nickoleit, Christian Nusch, Mathias Tertilt</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/174/1741027/quarks_2018-09-25_gibgummiwasmanueberautoreifenwissensollte_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="8">
        <title>Plastik überall: Wie stoppen wir das Müllproblem?</title>
        <pubdate>Mon, 17 Sep 2018 14:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Plastikmüll verschandelt Strände und Landschaften und in den Meeren treiben riesige Müllstrudel. Einmal in der Umwelt gelandet, bleibt Plastik dort für Jahrhunderte und ist eine Gefahr für Vögel, Fische oder Meeressäuger, die den Kunststoffmüll fressen oder sich darin verfangen. Auch in Deutschland ist der Plastikverbrauch immer weiter gestiegen. Verpackungen machen den Großteil aus und trotz aufwändiger Mülltrennung in den Haushalten ist das Recycling immer noch mangelhaft. Quarks zeigt warum die Müllberge aus Plastik immer weiter wachsen und was wir dagegen tun können.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/173/1735787/quarks_2018-09-18_plastikueberallwiestoppenwirdasmuellproblem_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="7">
        <title>Die Geheimnisse unseres Körpers</title>
        <pubdate>Mon, 03 Sep 2018 14:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Wir verbringen jeden Tag 24 Stunden in unserem Körper – doch die meiste Zeit beachten wir vor allem seine äußere Erscheinung: Wie gut ist meine Figur? Wie sieht mein Gesicht aus? Wie ist es um die Spannkraft meiner Haut bestellt? Hab ich schöne Haare? Ansonsten ignorieren wir den Körper die meiste Zeit. Nur wenn wir krank sind, interessieren wir uns auf einmal für die Funktionen unseres Körpers. Quarks begibt sich auf eine Entdeckungsreise durch unseren Körper und werden erleben: Er ist ein wahres Wunderwerk und voller Geheimnisse.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/172/1724882/quarks_2018-09-04_diegeheimnisseunsereskoerpers_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="6">
        <title>Gesundheitsrisiko Aluminium? Was das Metall im Körper auslösen kann</title>
        <pubdate>Tue, 28 Aug 2018 07:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Aluminium steht im Verdacht, Krankheiten wie Alzheimer oder Brustkrebs zu verursachen. Ranga Yogeshwar geht auf Spurensuche und ordnet die Ergebnisse ein: Ist Aluminium zu Recht in Verruf gekommen? Autor/-in: Reinhart Brüning, Jens Hahne, Jakob Kneser, Daniel Münter, Andrea Wille</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/149/1496168/quarks_2018-08-28_gesundheitsrisikoaluminiumwasdasmetallimkoerperausloesenkann_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="5">
        <title>Supervulkane – wie ein Ausbruch die Welt verändert</title>
        <pubdate>Mon, 20 Aug 2018 14:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Vulkanausbrüche haben das Leben auf der Erde geprägt. Auch als Ursache für gleich mehrere  Massenaussterben der Erdgeschichte werden sie verantwortlich gemacht. Solche sogenannten Supervulkane verwüsten ganze Kontinente und verändern das Weltklima über Jahrhunderte. Quarks zeigt, wie eine Supereruption uns heute auch hier in Deutschland treffen würde und wie wir mit einer solchen globalen Katastrophe umgehen könnten.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/171/1714568/quarks_2018-08-21_supervulkanewieeinausbruchdieweltveraendert_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="4">
        <title>7 Dinge wie wir wurden, was wir sind</title>
        <pubdate>Tue, 14 Aug 2018 19:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Über 200.000 Jahre zog der Mensch als Jäger und Sammler umher, bis er vor 11.000 Jahren sesshaft wurde und begann Getreide anzubauen und Tiere zu halten. Quarks geht auf Spurensuche in die Vergangenheit und fragt, wie gut wir wirklich an das moderne, sesshafte Leben angepasst sind?</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/171/1711658/quarks_2018-08-14_7dingewiewirwurdenwaswirsind_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="3">
        <title>Geheimnis Neandertaler – wie NRW Menschheitsgeschichte schrieb</title>
        <pubdate>Mon, 13 Aug 2018 14:00:00 GMT</pubdate>
        <description>So lang ist es her und trotzdem wird die Geschichte von Neandertalern und Homo sapiens immer wieder umgeschrieben. Warum verschwanden die Neandertaler? Wir gehen den bedeutendsten und spannendsten Thesen nach.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/171/1710949/quarks_2018-08-14_geheimnisneandertalerwienrwmenschheitsgeschichteschrieb_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="2">
        <title>NRWs unbekannte Natur</title>
        <pubdate>Tue, 07 Aug 2018 19:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Millionen von Jahren Erdgeschichte haben die Landschaft NRWs geprägt. Aber auch der Mensch hat seine Spuren hinterlassen und Kulturräume geschaffen, die ebenso prägend auf die Landschaft wirkten. Diese Mischung sorgt heute für eine ganz besondere Flora und Fauna in unserem Land. Es lohnt sich, genauer hin zu schauen.</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/170/1706202/quarks_2018-08-07_nrwsunbekanntenatur_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="1">
        <title>Die Quallenplage. Können wir noch sicher baden gehen?</title>
        <pubdate>Tue, 31 Jul 2018 15:00:00 GMT</pubdate>
        <description>Quallen haben verblüffende Fähigkeiten. Abgerissene Körperteile wachsen ihnen nach, manche sind sogar unsterblich. Doch ihr Erfolg kann für uns Menschen zum Problem werden. Denn Quallen töten nicht nur jedes Jahr ein paar Schwimmer, im Schwarm können sie sogar Atomkraftwerke lahmlegen, indem sie die Kühlwasseranlagen verstopfen. Quarks taucht ein in die geheimnisvolle und schaurige Welt der Quallen. Autor/-in: Ulrich Grünewald, Silke Uebelstädt</description>
        <url>https://wdrmedien-a.akamaihd.net/medp/podcast/weltweit/fsk0/170/1701909/quarks_2018-07-31_diequallenplagekoennenwirnochsicherbadengehen_wdr.mp4</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
    </allepisodes>
  </show>
  <show sid="ID0WREAE">
    <publisher>radiotatort@ard.de</publisher>
    <title>ARD Radio Tatort</title>
    <subtitle />
    <language>de-de</language>
    <description>In dem Gemeinschaftsprojekt ARD Radio Tatort sorgen spannende und unterhaltende Originalhörspiele prominenter Autorinnen und Autoren für akustischen Nervenkitzel. Zu hören sind die Folgen der Hörfunk-Krimireihe einmal monatlich innerhalb von fünf Tagen auf den beteiligten Sendern der neun Landesrundfunkanstalten. Der ARD Radio Tatort - auch als Podcast mindestens ein Jahr lang abrufbar, jeden Monat neu.</description>
    <lastupdated>Thu, 30 Apr 2009 11:00:00 +0200</lastupdated>
    <lastbuilddate>Thu, 30 Apr 2009 11:00:00 +0200</lastbuilddate>
    <imageuri>http://web.ard.de/radiotatort/rss/cover_1400.jpg</imageuri>
    <link />
    <allepisodes>
      <episode eid="34">
        <title>Der dunkle Kongress</title>
        <pubdate>Wed, 10 Dec 2019 09:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Meiringen im Berner Oberland ist schon 1891 ein umtriebiger Ort. Die beschaulichen Bergchalets werden von Touristen ebenso belagert wie die naturschönen Reichenbachfälle. In der schweizerischen Idylle herrscht bunter Kosmopolitismus – und selbst Sherlock Holmes wird für einen internationalen Hirnforscher-Kongress erwartet. H. P. Anliker, berühmter Kommissär der Zürcher Polizei, würde um das Touri-Dorf lieber einen Bogen machen, doch seine Schwester Alva – Pionierin im Umgang mit dem eben erst erfundenen Phonographen – hat dort eine Präsentation mit ihren Tonaufnahmen. Aber als Anliker Meiringen erreicht, ist Alva verschwunden und eine Reihe von grausigen Morden erschüttert die Idylle. Der erste Radio-Tatort aus der Schweiz geht in der Zeit zurück – und legt von dort aus Spuren, die bis weit in die Zukunft reichen. Denn in der «Meiringer Trilogie» steht nicht so sehr ein einzelnes Delikt im Mittelpunkt, sondern der ewige Kampf zwischen dem Verbrechen – und dessen Verhinderung. | Von Matthias Berger, Gion Mathias Cavelty und Lukas Holliger | Produktion SRF 2019.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/der-dunkle-kongress.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="33">
        <title>Das letzte Bier war schlecht</title>
        <pubdate>Wed, 13 Nov 2019 09:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Im Bremer Viertel geht es oft bis in die Morgenstunden feuchtfröhlich zu. Was dazugehört: Alkohol, Musik, Exzesse, Liebe und Tanzen. Was leider auch dazugehört: Drogen, Streitereien, Schlägereien und Hausverbote. Was aber nicht dazugehört: ein toter Türsteher im Hinterhof an einem Sonntagvormittag. Für die junge Kommissarin Yelda Üncan ein komplizierter Fall. Eine zusätzliche Herausforderung für sie: Ihr neuer Kollege Jonathan Brooks - ein Brite, der zum Erfahrungsaustausch aus London nach Bremen gekommen ist. | Von Ben Safier. Mit: Aysima Ergün, Timo Weisschnur, Jens Wawrczeck, Martin Engler, Mirco Kreibich, Effi Rabsilber, Komposition: Andreas Koslik, Regie: Janine Lüttmann, Produktion RB 2019.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/das-letzte-bier-war-schlecht.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="32">
        <title>Mörder und Gespenster</title>
        <pubdate>Wed, 16 Oct 2019 09:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Schwieriger Neustart für Kommissarin Jaqueline Hosnicz: Nach einem katastrophal missglückten Einsatz ist sie vom Dienst suspendiert worden und soll jetzt mit dem ebenfalls als nicht teamfähig eingestuften Jakob Rosenberg Fälle bearbeiten, die als ausermittelt gelten, aber noch nicht zu den Akten gelegt werden können. Ihr erster gemeinsamer Auftrag: Der Fall Albert Auerberg, alleinstehend, achtundsechzig, Besitzer eines Antiquariats, nachts im Münchner Bahnhofsviertel niedergestochen und verblutet. Von Franz Dobler / Mit Bibiana Beglau, Johannes Silberschneider, Viola von der Burg, Hanna Scheibe u.a. / Musik: Das Hobos / Regie: Ulrich Lampen / BR 2019</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/moerder-und-gespenster.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="31">
        <title>Psychotrop</title>
        <pubdate>Wed, 11 Sep 2019 06:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Christian Wonder ist Kriminalkommissar beim LKA Berlin. Am liebsten arbeitet er nachts. Da kann er ohnehin nicht schlafen. Außerdem ist er krank. Ständig. Migräne, Neurodermitis – alles. Doch seine Chefin, die Deutsch-Russin Ariane Kruse, weiß Christian Wonder ist ihr bester Mann. Da ist dieser Fall in Berlin-Zehlendorf. Zwei Patienten sterben bei einer psychotherapeutischen Sitzung unter Einfluss von MDMA und LSD. Dr. Schullkowsky schwört, er habe wie immer dosiert. Autor: Tom Peuckert, Produktion rbb 2019.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/psychotrop.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="30">
        <title>Malina</title>
        <pubdate>Wed, 14 Aug 2019 06:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Hamm sollte ein Ort der Bewährung für Felix Lenz werden. Der Düsseldorfer Kriminalbeamte war wegen seiner Alkoholprobleme versetzt worden. Soweit die Theorie, die Realität sieht anders aus. Autor: Dirk Schmidt, Produktion WDR 2014</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/malina.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="29">
        <title>Projekt Paradies</title>
        <pubdate>Wed, 10 July 2019 06:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Nicola Ademi, Hamburger Immobilienkönig mit albanischen Wurzeln, ist Spezialist für dunkle Finanztransaktionen. Er hat in einer luxuriösen Hotelsuite in Warnemünde ein Meeting geplant, bei dem das "Projekt Paradies", der Bau einer Seniorenheim-Anlage, verhandelt werden wird. Die Ermittler Breuer und Döring machen sich auf den Weg dorthin. Alles läuft erst einmal wie geschmiert, doch plötzlich gibt es einen verstörenden Zwischenfall. Autorin: Sabine Stein, Produktion NDR 2019</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiofeature/projekt-paradies-fx2.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="28">
        <title>Auslöschung</title>
        <pubdate>Wed, 12 Jun 2019 10:00:00 +0200</pubdate>
        <description>Nach einem Brand wurde in der qualmenden Ruine eines Einfamilienhauses die Leiche einer jungen Frau gefunden. Was anfangs wie ein Unglück wirkte, war in Wahrheit Mord. Die junge Frau starb durch 13 Messerstiche. Nach monatelangen vergeblichen Ermittlungen legt die Kriminalpolizei den Fall zu den Akten. Das schlagzeilenträchtige Schicksal der Betti Wagner kann nicht aufgeklärt werden. Als Jost Fischer davon erfährt, LKA-Hauptkommissar aus Magdeburg im Unruhestand, will er den vertrackten Fall auf eigene Faust lösen. Er ahnt freilich, dass er dabei Unterstützung braucht und versucht deshalb, die junge Kommissarin Caroline Griem vom LKA für seinen guten Zweck einzuspannen. Aber Caro weiß genau, wo kriminalistisches Freibeutertum à la Fischer enden kann – im beruflichen Aus. Und doch lässt sie sich auf das Abenteuer ein, denn der pensionierte Fischer hat etwas, was zur Lösung dieses Falles unerlässlich ist: Er ist ein original Ostler, ein gelernter DDR- und gewordener BRD-Bürger, Migrant ohne Reise, vertraut und fremd zugleich den beiden Ländern, in denen er lebt(e).Und so begeben sich Fischer und Caro auf eine Reise in die Vergangenheit der Region, in die Familiengeschichte der Wagners, zum Nullpunkt ihrer Identität.Autor: Thilo Reffert, Produktion: MDR 2019.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/ausloeschung.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="27">
        <title>Über die Dörfer</title>
        <pubdate>Wed, 15 May 2019 10:00:00 +0200</pubdate>
        <description>Sohlbach fährt täglich mit einem Verkaufswagen über die saarländischen Dörfer. Doch eines Morgens wird er tot aufgefunden. Kommissarin Amelie Gentner geht mit dem Verkaufswagen auf Ermittlungstour. Autor: Erhard Schmied, Produktion: SR 2019.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/ueber-die-doerfer.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="26">
        <title>Schwestern</title>
        <pubdate>Wed, 10 Apr 2019 10:30:00 +0200</pubdate>
        <description>Psychotherapeutin Dr. Anneliese Schnell wird im Kellerverschlag eines Stuttgarter Mietshauses tot aufgefunden. Tiefgefroren in einer Kühltruhe. Ein Fall für Brändle und Finkbeiner.Autor: Hugo Rendler, Produktion: SWR 2019.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/schwestern.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="25">
        <title>Der Schatz in der Taverne</title>
        <pubdate>Wed, 13 Mar 2019 10:30:00 +0200</pubdate>
        <description>Investor Strasser will ein altes Palais in der Brucker Altstadt umbauen. Das Denkmalschutzamt und eine Gruppe empörter Bürger stemmen sich gegen das rücksichtslose Vorhaben. Strasser wird tot im geschichtsträchtigen Haus aufgefunden. Autor: Robert Hültner, Produktion: BR 2019.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/der-schatz-in-der-taverne.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="24">
        <title>Plastik im Apfelgarten</title>
        <pubdate>Wed, 13 Feb 2019 10:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Großauheim war einst berühmt für seinen Apfelwein. Doch anstelle blühender Streuobstwiesen findet man jetzt einen Parkplatz und einen toten Gebrauchtwagenhändler mit einer Plastiktüte über dem Kopf.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/plastik-im-apfelgarten-rf1.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="23">
        <title>Cascabel</title>
        <pubdate>Wed, 16 Jan 2019 10:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Diesmal wird es giftig in Hamm. Der Mann, der mit dem Gift einer extrem seltenen Giftschlange ins Jenseits befördert wurde, hat zu Lebzeiten beim illegalen Handel mit exotischen Tieren mitgemischt.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/cascabeld1kr.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="22">
        <title>Shanghaiallee</title>
        <pubdate>Wed, 12 Dec 2018 13:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Polizeiinspektion Gifhorn, Südheide. Hier war das Mordopfer Fred Hagedorn, 74, Inhaber einer Fabrik für Wurstwaren und Feinkost zuhause. Seine Leiche wurde in der Hamburger Hafencity, Shanghaiallee, gefunden. Er wurde mit 15 Messerstichen brutal ermordet. Ein Raubüberfall ist so gut wie auszuschließen, da keine Wertsachen entwendet wurden. Im Zentrum des Hörspiels steht ein langes Verhör, durchgeführt von Kommissar Justus Döring, kommentiert von Hauptkommissarin Bettina Breuer. Zunächst nichts weiter als eine freundliche Zeugenvernehmung, reine Routine, da es keine nähere Verbindung zwischen dem Verhörten und dem Mordopfer zu geben scheint, also auch gar kein Motiv.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/shanghaiallee.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="21">
        <title>Einen Moment nicht aufgepasst</title>
        <pubdate>Wed, 15 Nov 2018 15:15:00 +0100</pubdate>
        <description>Der Pharmavertreter Dr. Brandenstein hat Einen Moment nicht aufgepasst und verliert noch im Vorzimmer seines missgünstigen Chefs seine Aktentasche mit wichtigen Dokumenten zum neuen Impfstoff der Meyerheim Laboratories. Eigentlich ein Ding der Unmöglichkeit: Ein geschlossener Raum, eine übersichtliche Anzahl Personen, dazu noch alle auf die ein oder andere Weise dem Unternehmen verpflichtet - dennoch ist die Tasche weg. Das ist Kommissar Haas eigentlich auch, "weg!" Jedenfalls hat er gerade das Dezernat für Wirtschaftskriminalität verlassen, um es im fortgeschrittenen Berufsalter noch mal mit den richtig schweren 
Jungs aufzunehmen. "Eigentlich" heißt nicht "tatsächlich" und deshalb schiebt der Kommissar seinen Dezernatswechsel noch mal bis zur Lösung dieses vertrackten Rätsels auf. Gelegenheit auch für seine neue Mitarbeiterin Felsenstein ihren eigenbrötlerischen baldigen Chef kennenzulernen.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/einen-moment-nicht-aufgepasst.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="20">
        <title>Rudi muss raus</title>
        <pubdate>Wed, 10 Oct 2018 21:00:00 +0200</pubdate>
        <description>Rudi hat eine Krise. Nachdem ein kleinkrimineller Jugendlicher bei einer Verfolgung  einen schweren Unfall hatte und nun im Krankenhaus mit dem Tod ringt, hadert Rudi mit sich und seinem Beruf. Zwar hatte der Jugendliche immerhin Beute bei sich, doch auch die Kollegen können Rudi nicht ausreden, unverhältnismäßig reagiert zu haben. 
Um seinen Kopf wieder klar zu kriegen, schließt er sich organisierten Handwerksburschen aus Bruck am Inn an.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/rudi-muss-raus-dw3x.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="19">
        <title>Handicap 55</title>
        <pubdate>Wed, 12 Sep 2018 21:00:00 +0200</pubdate>
        <description>Eine Krankenpflegerin wird tot aufgefunden – erstochen. Wer war diese Frau, die sich bescheiden und aufopfernd um ihre Patienten kümmerte und gleichzeitig ein Fable für teure Schuhe und Countrymusic hatte? Nina Brändle und Xaver Finkbeiner ermitteln.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/handicap-55-krf.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="18">
        <title>Im Königreich Deutschland</title>
        <pubdate>Wed, 14 Feb 2018 21:00:00 +0200</pubdate>
        <description>Überfall auf eine Gerichtsvollzieherin. Sie wird von sogenannten Reichsbürgern verfolgt. Aber ist sie wirklich so unschuldig, wie sie tut?</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/koenigreich.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="17">
        <title>Die Weiße Frau</title>
        <pubdate>Fri, 08 Dec 2017 00:01:00 +0100</pubdate>
        <description>Spuk-Alarm in Bruck! Eine Autofahrerin will nachts einen Geist in einem Waldstück gesehen haben. Als die "Weiße Frau" einen Verkehrsunfall verursacht, ermitteln Senta und Rudi.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/weisse-frau-l-2017dez.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="16">
        <title>Ende der Schonzeit</title>
        <pubdate>Wed, 13 Sep 2017 21:00:00 +0200</pubdate>
        <description>Neben einem Hochsitz im Stuttgarter Pfaffenwald wird ein toter Landtagsabgeordneter der Grünen gefunden. Am Arm: eine Schusswunde. Mit einer Jagdgesetznovelle hat er Jäger verärgert.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/schonzeit.l.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="15">
        <title>Toter Acker</title>
        <pubdate>Wed, 17 May 2017 21:00:00 +0200</pubdate>
        <description>Bei einer nächtlichen Schießerei stirbt der Vorabeiter einer Recycling-Firma, sein Chef kann gerettet werden. Für die Kripo deutet alles erst auf Raubmord hin. Doch dann macht sich ein hasserfüllter junger Landwirt verdächtig.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/toter-acker.19244s.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="14">
        <title>Volltreffer</title>
        <pubdate>Wed, 15 Feb 2017 21:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Die Fahrt zum Polizeiball endet für den kostümierten Finkbeiner und Gerichtsmediziner Hurrle mit einem Verbrechen. Dieses Mal sind sie selbst die Opfer.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/volltreffer.19244s.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="13">
        <title>Unten am Fluss</title>
        <pubdate>Wed, 14 Sep 2016 21:00:00 +0200</pubdate>
        <description>Mehrere Brandherde bei einem Großfeuer in der Brucker Altstadt, bei dem eine betagte Mieterin ums Leben kam - für die Kripo ist dies ein untrügliches Indiz für gezielte Brandstiftung.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/fluss.19244s.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="12">
        <title>Menetekel</title>
        <pubdate>Thu, 17 Sep 2015 10:00:00 +0200</pubdate>
        <description>Es scheint nicht gerade das Verbrechen des Jahrhunderts zu sein: Die Gartenmauer von Fleischfabrikant Vogt wurde wiederholt mit wüsten Beleidigungen beschmiert. Senta und Rudi tappen zunächst im Dunkeln.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/menetekel.12844s.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="11">
        <title>Schenja</title>
        <pubdate>Wed, 11 Feb 2015 21:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Der als schüchtern geltende Erbe vom Lohner-Hof hat endlich geheiratet - doch eines Morgens wird seine Angetraute tot aufgefunden.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/2015_podcast_schenja.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="10">
        <title>Winterliebe</title>
        <pubdate>Mon, 15 Dec 2014 23:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Rätselraten im winterlichen Bruck am Inn: Was ist nur mit Kioskbesitzerin Nanni los? Die Brucker Polizei hat allerdings ganz andere Sorgen - sie muss sich um die Leiche eines Erfrorenen kümmern.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/2014_podcast_winterliebe.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="9">
        <title>Wallfahrt</title>
        <pubdate>Mon, 12 May 2014 23:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Der Traditionsverein in Bruck am Inn will die Wallfahrt zu einer kleinen Kirche wieder aufleben lassen. Polizeiobermeister Rudi Egger stößt auf eine höchst suspekte Märtyerlegende.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/2014_podcast_wallfahrt.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="8">
        <title>Wasser bis zum Hals</title>
        <pubdate>Mon, 18 Nov 2013 23:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Eine Flutwelle lässt Bruck am Inn im Wasser versinken - und spült eine Leiche ans Tageslicht. Das Opfer: Ein V-Mann, der in der Drogenszene ermittelte.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/2013_podcast_wasser_bis_zum_hals.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="7">
        <title>Der Stalker</title>
        <pubdate>Mon, 19 Nov 2012 23:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Unbekannte schicken dem Geschäftsmann Horst Lambert Drohbriefe. Kein Grund zur Panik, denken die Ermittler zunächst - doch dann überschlagen sich die Ereignisse.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/2012_podcast_der_stalker.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="6">
        <title>Unter Verdacht</title>
        <pubdate>Mon, 19 Dec 2011 23:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Kommissarin Pollinger muss schmerzlich erfahren, was es heißt, bei einem Verhör auf der anderen Seite zu sitzen: Sie hat den vermissten Dozenten als Letzte gesehen. Was ist nach ihrer gemeinsamen Bergwanderung passiert?</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/2011_podcast_unter_verdacht.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="5">
        <title>Vanitas</title>
        <pubdate>Mon, 21 Mar 2011 23:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Aushubarbeiten in Bruck fördern ein verwittertes Objekt zu Tage: antikes Schmuckstück, archäologisches Sensation, Diebesgut? Als bei den Grabungsarbeiten ein mysteriöser Unfall passiert, beginnen Rudi und Senta genauer zu ermitteln.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/2011_podcast_vanitas.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="4">
        <title>Unter sticht Ober</title>
        <pubdate>Mon, 15 Nov 2010 23:00:00 +0100</pubdate>
        <description>Ein toter junger Bulgare im Auwald, eine Rattenplage an der Brucker Grundschule und eine türkische Putzfrau in Angst. Gibt es möglicherweise mehr als nur ein Verbrechen?</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/2010_podcast_unter_sticht_ober.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="3">
        <title>Dienstschluss</title>
        <pubdate>Mon, 16 Nov 2009 23:00:00 +0200</pubdate>
        <description>Alarm in Bruck am Inn: Am Rande der Altstadt schlagen Flammen aus einer Werkstatt. Der Besitzer kann nur noch tot geborgen werden. Vieles deutet darauf hin, dass er mit der rechten Szene zu tun hatte.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/2009_podcast_dienstschluss.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="2">
        <title>Hexenjagd</title>
        <pubdate>Tue, 31 Mar 2009 10:00:00 +0200</pubdate>
        <description>In Bruck am Inn wird die 17-jährige Janina tot aufgefunden. Die Ermittlungen führen die Ortspolizisten Rudi Egger und Senta Pollinger in die dunkle Vergangenheit ihrer kleinen Stadt ...</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/2009_podcast_radiotatort_hexenjagd.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="1">
        <title>Irmis Ehre</title>
        <pubdate>Mon, 23 Jun 2008 23:00:00 +0200</pubdate>
        <description>Am Flussufer der Kleinstadt Bruck am Inn liegt eine Leiche und die frisch vermählte Irmi hat Alpträume. Die Polizisten Rudi Egger und Senta Pollinger ermitteln auf die bayerische Art und lassen sich dabei nicht vom wichtigtuerischen ortsfremden Kommissar reinreden, der den Fall offiziell leitet.</description>
        <url>https://avdl.ard.de/radio/radiotatort/2009_podcast_irmisehre.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
    </allepisodes>
  </show>
  <show sid="ID1WG">
    <publisher>Südwestrundfunsd</publisher>
    <title>SWR2 Forum</title>
    <subtitle></subtitle>
    <language>de</language>
    <description>Die Sendungen von SWR2 Forum können Sie als Podcast abonnieren.</description>
    <lastupdated>Tue, 13 Nov 2007 11:03:51 +0100</lastupdated>
    <lastbuilddate></lastbuilddate>
    <imageuri>https://www.swr.de/swr2/programm/Podcastbild-SWR2-Forum,1564746463623,swr2-forum-podcast-106~_v-1x1@2dXL_-1f32c27c4978132dd0854e53b5ed30e10facc189.jpg</imageuri>
    <link>https://www.swr.de/~podcast/swr2/programm/forum-podcast,swr2-forum-podcast-100.xml</link>
    <allepisodes>
      <episode eid="199">
        <title>Eine Tasse Harmonie – Tee als Lebensgefühl</title>
        <pubdate>Mon, 9 Dec 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Ernst Janssen - Journalist und Teetester, Sylt, Prof. Dr. Martin Krieger - Kulturhistoriker, Kiel, Sabine Schütze - SWR Redaktion Umwelt und Ernährung, Mainz</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191209-1705-eine-tasse-harmonie-tee-als-lebensgefuehl.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="198">
        <title>Was bringt der Ukraine-Gipfel?</title>
        <pubdate>Fri, 6 Dec 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Rüdiger von Fritsch - Diplomat, 2014 bis Juni 2019 deutscher Botschafter in Russland, Sergej Sumlenny - Leiter der Heinrich-Böll-Stiftung in Kiew, Dr. Cindy Wittke - Völkerrechtlerin und Konfliktforscherin, Leibniz-Institut für Ost- und Südosteuropaforschung, Regensburg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191206-1705-was-bringt-der-ukraine-gipfel.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="197">
        <title>Lässt die SPD die Groko platzen?</title>
        <pubdate>Thu, 5 Dec 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Holger Fuß - Journalist und Buchautor, Hamburg, Prof. em. Dr. Christine Landfried - Politikwissenschaftlerin, Universität Hamburg, Albrecht von Lucke, Redakteur der Blätter für deutsche und internationale Politik, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191205-1705-laesst-die-spd-die-groko-platzen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="196">
        <title>Was bleibt von der ärztlichen Kunst des Mittelalters?</title>
        <pubdate>Wed, 4 Dec 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Wolfgang U. Eckart - Medizinhistoriker, Heidelberg, Prof. Dr. Kay Peter Jankrift -  Medizinhistoriker, Universität Münster, Dr. Sebastian Zanke - Kurator Historisches Museum der Pfalz, Speyer</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191204-1705-was-bleibt-von-der-aerztlichen-kunst-des-mittelalters.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="195">
        <title>Wonach wir uns sehnen, wenn wir an Engel glauben</title>
        <pubdate>Tue, 3 Dec 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. em. Dr. Karl-Josef Kuschel - katholischer Theologe, Universität Tübingen, Prof. Dr. Sebastian Murken - Psychotherapeut und Religionspsychologe, Universität Marburg, Dr. Uwe Wolff - evangelischer Theologe und Kulturwissenschaftler, Universität Hildesheim</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191203-1705-wonach-wir-uns-sehnen-wenn-wir-an-engel-glauben.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="194">
        <title>Das dreckige Geschäft mit dem Müll</title>
        <pubdate>Mon, 2 Dec 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Michael Billig - Journalist und Buchautor, Leipzig, Eric Rehbock - Hauptgeschäftsführer des Bundesverband Sekundärrohstoffe und Entsorgung e.V., Bonn, Dr. Ulrich Stock - Abteilungsleiter Technischer Umweltschutz, Landesamt für Umwelt in Brandenburg, Cottbus</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191202-1705-das-dreckige-geschaeft-mit-dem-muell.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="193">
        <title>Die neue EU-Kommission zwischen Aufräumen und Aufbauen</title>
        <pubdate>Fri, 29 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Jana Puglierin - Deutsche Gesellschaft für Auswärtige Politik, Berlin, Jan Techau - Senior Fellow beim German Marshall Fund in Berlin, Ulrich Ladurner - Korrespondent ZEIT, Brüssel</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191129-die-neue-eu-kommission-zwischen-aufraeumen-und-aufbauen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="192">
        <title>Kann die Demokratie das Klima schützen?</title>
        <pubdate>Thu, 28 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Klimaschützer fordern radikale Maßnahmen, um den Klimawandel einzudämmen. Aber die Demokratie lebt vom Kompromiss und bringt so eher kleinmütige Maßnahmen hervor, wie das jüngste Klimapaket der Bundesregierung. Wird Klimaschutz zur Frage nach dem politischen System?&lt;br/&gt;Es diskutieren: Prof. Dr. Christian Calliess - Mitglied des Sachverständigenrates für Umweltfragen, Berlin, Julian Frinken - Politologe und Mitglied bei Extinction Rebellion, Mainz, Dr. Frederic Hanusch - Institut für transformative Nachhaltigkeitsforschung IASS, Potsdam</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191128-kann-die-demokratie-das-klima-schuetzen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="191">
        <title>Warum sich Frauen zu wenig um ihre Finanzen kümmern</title>
        <pubdate>Wed, 27 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Helma Sick - Finanzberaterin und Autorin, München, Margarethe Honisch - Finanzbloggerin „Fortunalista“, München, Dr. Sarah Speck - wissenschaftliche Mitarbeiterin am Institut für Sozialwissenschaft der Universität Frankfurt</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191127-warum-sich-frauen-zu-wenig-um-ihre-finanzen-kuemmern.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="190">
        <title>Was interessieren uns die Pole?</title>
        <pubdate>Tue, 26 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Ulrike Draesner - Schriftstellerin, Berlin, Eberhard Kohlberg - Alfred-Wegener-Institut für Polar- und Meeresforschung, Bremerhaven, Birgit Lutz - Autorin und Expeditionsleiterin, München</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191126-was-interessieren-uns-die-pole.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="189">
        <title>Wie sühnt man Völkermord?</title>
        <pubdate>Mon, 25 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Stefanie Bock - Strafrechtlerin, Universität Marburg, Dr. Gerd Hankel - Völkerrechtler und Buchautor, Bremen, Andreas Zumach - Journalist und Publizist, Genf</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191125-wie-suehnt-man-voelkermord.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="188">
        <title>Wie viel Neues verträgt die Oper?</title>
        <pubdate>Fri, 22 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Marlene Hahn - Dramaturgin an der Oper Graz, Kirsten Liese - Musikjournalistin und Kritikerin, Claus Guth - Musiktheaterregisseur</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191122-1705-wie-viel-neues-vertraegt-die-oper.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="187">
        <title>Der CDU-Parteitag sucht nach einer Richtung</title>
        <pubdate>Thu, 21 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Bascha Mika - Chefredakteurin Frankfurter Rundschau, Frankfurt a.M.
Elisabeth Niejahr - Chefreporterin Wirtschaftswoche, Berlin
Christoph Schwennicke - Chefredakteur Cicero, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191121-1705-der-cdu-parteitag-sucht-nach-einer-richtung.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="186">
        <title>Was uns an Krähen fasziniert!</title>
        <pubdate>Wed, 20 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Uta Maria Jürgens - Psychologin, Zürich, Prof. Dr. Josef H. Reichholf - Zoologe, München, Cord Riechelmann - Tierjournalist und Biologe, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191120-was-uns-an-kraehen-fasziniert.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="185">
        <title>Wie nachhaltig sind Straßenproteste?</title>
        <pubdate>Tue, 19 Nov 2019 16:47:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Frank Baasner - Direktor des Deutsch-Französischen Instituts, Ludwigsburg&lt;br/&gt;Christoph Bautz - Mitbegründer der Kampagnenorganisation Campact, Bremen&lt;br/&gt;Julie Hamann, Deutsche Gesellschaft für Auswärtige Politik, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191119-1705-wie-nachhaltig-sind-strassenproteste.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="184">
        <title>Was folgt nach dem Hochwasser in Venedig?</title>
        <pubdate>Mon, 18 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Stefan Heinemann - Rechtsanwalt und Kunsthistoriker, Venedig, Karl Hoffmann - freier Journalist, Palermo, Petra Reski - Autorin, Venedig</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191118-1705-was-folgt-nach-dem-hochwasser-in-venedig.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="183">
        <title>Chile und die Krise in Lateinamerika</title>
        <pubdate>Fri, 15 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Toni Keppele - freier Journalist u.a. für die "Frankfurter Rundschau", Tübingen/ San Salvador, Dr. Hildegard Stausberg - Journalistin und Publizistin, Köln, Dr. Claudia Zilla - Stiftung Wissenschaft und Politik, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191115-1705-chile-und-die-krise-in-lateinamerika.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="182">
        <title>Was bleibt von der Ära Uli Hoeneß?</title>
        <pubdate>Thu, 14 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. em. Gunter Gebauer - Sportphilosoph, Berlin, Rainer Moritz - Literaturwissenschaftler, Hamburg, Elisabeth Schlammerl - Sportjournalistin, München</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191114-1705-was-bleibt-von-der-aera-uli-hoeness.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="181">
        <title>Die USA ein Jahr vor der Präsidentschaftswahl</title>
        <pubdate>Wed, 13 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dr. Philipp Adorf - Institut für Politische Wissenschaften und Soziologie an der Universität Bonn, Prof. Dr. Boris Vormann - Politikwissenschaftler, Bard College Berlin, Sarah Wagner - Politikwissenschaftlerin, Atlantische Akademie Rheinland-Pfalz, Kaiserslautern</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191113-die-usa-ein-jahr-vor-der-praesidentschaftswahl.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="180">
        <title>Zu arm fürs Abi – Wie wird die Schule sozial gerechter?</title>
        <pubdate>Tue, 12 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Maresi Lassek - Vorsitzende des Grundschulverbandes, Frankfurt, Doro Moritz - Landesvorsitzende GEW Baden-Württemberg, Stuttgart, Heinz-Peter Meidinger - Präsident des Deutschen Lehrerverbandes, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191112-1705-zu-arm-fuers-abi-wie-wird-die-schule-sozial-gerechter.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="179">
        <title>Blütenrein – Wie bekämpft Deutschland die Geldwäsche?</title>
        <pubdate>Mon, 11 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Kai Bussmann - Wirtschaftsjurist, Universität Halle, Sebastian Fiedler - Vorsitzender des Bundes Deutscher Kriminalbeamter, Berlin, Christof Schulte -  Chef der Financial Intelligence Unit (FIU), Bonn</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191111-1705-bluetenrein-wie-bekaempft-deutschland-die-geldwaesche.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="178">
        <title>Der Streit um das Erbe der Treuhand</title>
        <pubdate>Fri, 8 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dr. Marcus Böick - Historiker, Universität Bochum, Ilko-Sascha Kowalczuk - Historiker, Berlin, Norbert F. Pötzl - ehem. Redakteur beim „Spiegel“, Hamburg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191108-1705-der-streit-um-das-erbe-der-treuhand.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="177">
        <title>Kinder im Schlankheitswahn – Was hilft gegen Essstörungen?</title>
        <pubdate>Thu, 7 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Stefan Ehrlich - Kinder- und Jugendpsychiater, Technische Universität Dresden, Dr. Maya Götz - edienwissenschaftlerin und Leiterin des Internationalen Zentralinstituts für Kinder- und Jugendfernsehen IZI, München, Marianne Sieler - Leiterin der Anlaufstelle bei Essstörungen ABAS, Stuttgart</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/neu-swr2-forum-20191107-1705-kinder-im-schlankheitswahn-was-hilft-gegen-essstoerungen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="176">
        <title>Mythos Kalaschnikow. Eine Waffe verändert den Krieg</title>
        <pubdate>Wed, 6 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: PD Dr. Christian Th. Müller - Historiker, Universität Potsdam, Laurentius Wedeniwski - Major der Bundeswehr, Geilenkirchen, Dr. Simone Wisotzki - Hessische Stiftung Friedens- und Konfliktforschung, Frankfurt</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191106-mythos-kalaschnikow-eine-waffe-veraendert-den-krieg.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="175">
        <title>Instrument mit Sexappeal – Das Saxofon und seine Geschichte</title>
        <pubdate>Tue, 5 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Klaus Graf - Lead-Altsaxofonist der SWR Bigband, Musikhochschule Nürnberg,  &lt;br/&gt;Dr. Wolfram Knauer - Leiter des Jazzinstituts Darmstadt, Christine Rall, Sopransaxofonistin des Raschèr-Quartetts, Freiburg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191105-1705-instrument-mit-sexappeal-das-saxofon-und-seine-geschichte.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="174">
        <title>Kann Europa die Demokratie in Polen schützen?</title>
        <pubdate>Mon, 4 Nov 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dr. Kai-Olaf Lang - Osteuropaexperte, Stiftung Wissenschaft und Politik, Berlin,
Jan Pallokat - ARD-Korrespondent, Warschau, Dr. Manfred Sapper - Politikwissenschaftler und Chefredakteur der Zeitschrift "Osteuropa", Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191104-1705-kann-europa-die-demokratie-in-polen-schuetzen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="173">
        <title>Wie gefährlich ist das Darknet?</title>
        <pubdate>Thu, 31 Oct 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Stefan Mey - IT-Journalist, Berlin, Dr. Christian Rückert - Lehrstuhl für Strafrecht, Strafprozessrecht, Internationales Strafrecht und Völkerrecht, Universität Erlangen-Nürnberg, Prof. Dr. Martin Steinebach - Fraunhofer-Institut für Sichere Informationstechnologie, Darmstadt</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191031-wie-gefaehrlich-ist-das-darknet.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="172">
        <title>Die Fortpflanzungsmedizin und ihre Grenzen</title>
        <pubdate>Tue, 29 Oct 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Eva-Maria Bachinger - Autorin und Publizistin, Wien, Prof. Dr. Beate Ditzen - Direktorin Institut für Medizinische Psychologie, Universität Heidelberg, Prof. Dr. Heribert Kentenich - Direktor am Fertility Center Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191029-die-fortpflanzungsmedizin-und-ihre-grenzen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="171">
        <title>Nach der Landtagswahl in Thüringen</title>
        <pubdate>Mon, 28 Oct 2019 17:05:00 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Thorsten Faas - Leiter der Arbeitsstelle "Politische Soziologie der Bundesrepublik Deutschland" am Otto-Suhr-Institut der Freien Universität Berlin, Christoph Schwennicke - Chefredakteur des politischen Monatsmagazins "Cicero", Dr. Ursula Weidenfeld - freie Journalistin und Publizistin, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191028-nach-der-landtagswahl-in-thueringen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="170">
        <title>Wie reduzieren wir den Verpackungsmüll?</title>
        <pubdate>Fri, 25 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Lucia Reisch - Verhaltensökonomin an der Copenhagen Business School und Mitglied des Rats für Nachhaltige Entwicklung, Katharina Istel - Referentin für Ressourcenpolitik beim NABU, Berlin, Dr. Thomas Scherer - Hauptgeschäftsführer des Handelsverbandes Mitte, Mainz</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191025-wie-reduzieren-wir-den-verpackungsmuell.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="169">
        <title>Was hilft gegen Kinderarmut in Deutschland?</title>
        <pubdate>Thu, 24 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Christoph Butterwegge - Armutsforscher und Politikwissenschaftler an der Universität Köln, Dekan Ralph Hartmann -Kindervesperkirche der Evangelischen Kirche in Mannheim, Dr. Ulrich Schneider - Hauptgeschäftsführer des Paritätischen Gesamtverbands, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191024-was-hilft-gegen-kinderarmut-in-deutschland.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="168">
        <title>Toleranzkrieger und Moralstolze: Beugt sich der Staat den Tugendwächtern?</title>
        <pubdate>Wed, 23 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Tilman Allert - Soziologe, J.W.Goethe Universität, Frankfurt am Main, Birgit Kelle - freie Publizistin, Willich, Matthias Politycki - Schriftsteller, Hamburg/München</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191023-beugt-sich-der-staat-den-tugendwaechtern.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="167">
        <title>Welchen Preis hat die Null-Zinspolitik?</title>
        <pubdate>Tue, 22 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Marcel Fratzscher - Ökonom, Deutsches Institut für Wirtschaftsforschung, Berlin, Niels Nauhauser - Finanzexperte, Verbraucherzentrale Baden-Württemberg, Dyrk Scherff - Wirtschaftsjournalist, Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191022-welchen-preis-hat-die-null-zinspolitik.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="166">
        <title>Immer weniger Sex – Wie lieben die Deutschen?</title>
        <pubdate>Mon, 21 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Ann-Marlene Henning - Sexologin, Hamburg, Katrin Rönicke - Journalistin, Biografin von Beate Uhse, Berlin, Prof. Dr. Konrad Weller - Institut für Angewandte Sexualwissenschaften, Hochschule Merseburg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191021-1705-immer-weniger-sex-wie-lieben-die-deutschen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="165">
        <title>Der Brexit in der Warteschleife</title>
        <pubdate>Fri, 18 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Constanze Bonifer - Krebsforscherin an der Universität Birmingham, Prof. Dr. Sabine Riedel - Stiftung Wissenschaft und Politik, Berlin, Vendeline von Bredow - The Economist, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191018-1705-der-brexit-in-der-warteschleife.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="164">
        <title>Wer stoppt Erdogans Krieg in Syrien?</title>
        <pubdate>Thu, 17 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Reinhard Baumgarten - ehem. ARD-Korrespondent für die Türkei, Kristin Helberg, Nahost-Expertin, Berlin, Prof. Dr. Johannes Varwick, Politikwissenschaftler, Universität Halle</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191017-1705-wer-stoppt-erdogans-krieg-in-syrien.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="163">
        <title>Generation Greta – Wie tickt die Jugend?</title>
        <pubdate>Wed, 16 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Madeleine Hofmann - Journalistin und Autorin, Berlin, Prof. Dr. Ingo Leven - Co-Autor der 18. Shell-Jugendstudie, Berlin, Dr. Klaus-Rüdiger Mai - Publizist und Historiker, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191016-1705-generation-greta-wie-tickt-die-jugend.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="162">
        <title>Hat die Handschrift ausgedient?</title>
        <pubdate>Tue, 15 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Heike Gfrereis - Leiterin der Marbacher Museen und Kuratorin der Ausstellung „Hands on“ im Literaturmuseum der Moderne, Dr. Christian Marquardt - Institut für Schreibmotorik, Heroldsberg, Heinz-Peter Meidinger - Präsident des Deutschen Lehrerverbands und Leiter des Robert-Koch-Gymnasiums in Deggendorf</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191015-hat-die-handschrift-ausgedient.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="161">
        <title>Norwegens Literaturlandschaften</title>
        <pubdate>Mon, 14 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Christel Hildebrandt - Übersetzerin, Hamburg, Uwe Englert - Skandinavist und Übersetzer, München, Erik Fosnes Hansen - Autor, Oslo</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191014-1705-norwegens-literaturlandschaften.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="160">
        <title>Was folgt aus dem Anschlag in Halle?</title>
        <pubdate>Fri, 11 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Gudrun Hentges - Politikwissenschaftlerin, Universität Köln, Dr. Axel Salheiser - Institut für Demokratie und Zivilgesellschaft, Jena, Rafael Seligmann - Publizist und Autor, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191011-was-folgt-aus-dem-anschlag-in-halle.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="159">
        <title>Welche Zukunft hat der Literaturnobelpreis?</title>
        <pubdate>Thu, 10 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dr. Paul Ingendaay - Schriftsteller und Europakorrespondent im Feuilleton der FAZ, Berlin, Michael Krüger - ehem. Leiter des Carl-Hanser-Verlags, München, Sigrid Löffler - Literaturkritikerin, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/literatur/swr2-forum-20191010-welche-zukunft-hat-der-literaturnobelpreis.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="158">
        <title>Was bringt die Ampel für Lebensmittel?</title>
        <pubdate>Wed, 9 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Werner Eckert - SWR-Redaktion Umwelt und Ernährung, Mainz, Eva-Maria Endres - Ernährungswissenschaftlerin, Berlin, Prof. Dr. Jutta Mata - Gesundheitspsychologin, Mannheim</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191009-was-bringt-die-ampel-fuer-lebensmittel.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="157">
        <title>Wie revolutionär war Giovanni Battista Tiepolo?</title>
        <pubdate>Tue, 8 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dr. Annette Hojer - Kuratorin der Tiepolo-Ausstellung, Staatsgalerie Stuttgart, PD Dr. Arne Karsten - Historisches Seminar, Bergische Universität Wuppertal, Dr. Peter O. Krückmann - Museumsdirektor a. D. bei der Bayerischen Schlösserverwaltung, Fürstenfeldbruck</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/kunst-und-ausstellung/swr2-forum-20191008-wie-revolutionaer-war-giovanni-battista-tiepolo.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="156">
        <title>Warum sind Hütten so beliebt?</title>
        <pubdate>Mon, 7 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Petra Ahne - Journalistin und Buchautorin, Berlin, Dr. Karin Krauthausen - Literatur- und Kulturwissenschaftlerin, Humboldt Universität zu Berlin, Prof. Dr. Christine Hannemann - Architektur- und Wohnsoziologin, Universität Stuttgart</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191007-1705-warum-sind-huetten-so-beliebt.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="155">
        <title>Körperkult oder Körperkultur</title>
        <pubdate>Fri, 4 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dr. Mithu Sanyal - Kulturwissenschaftlerin und Autorin, Dr. Jörg Scheller - Kulturwissenschaftler und Punkmusiker, Rüdiger Suchsland - Filmkritiker und Regisseur,  Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191004-1705-koerperkult-oder-koerperkultur.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="154">
        <title>Warum den Deutschen die Einheit so schwerfällt</title>
        <pubdate>Wed, 2 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Heinz Bude - Soziologe, Universität Kassel, Ines Geipel - ehemalige Leichtathletin in der DDR und Professorin an der Hochschule für Schauspielkunst Ernst Busch, Berlin, Sabine Rennefanz - Journalistin und Autorin&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Bild:</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/neu-swr2-forum-20191002-1705-warum-den-deutschen-die-einheit-so-schwerfaellt.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="153">
        <title>Wie gelingt gutes Kindertheater?</title>
        <pubdate>Tue, 1 Oct 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dr. Roland Haas - Theaterdramaturg und Pädagoge, Heppenheim, Ulrike Stöck -  Intendantin des Jungen Nationaltheaters Mannheim, Prof. Dr. Gerd Taube - Theaterwissenschaftler und Leiter des „Kinder- und Jugendtheaterzentrum in der BRD“, Frankfurt
997c982c-3b28-495c-99e1-ee0822f17a8f</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191001-1705-wie-gelingt-gutes-kindertheater.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="152">
        <title>Wie gefährlich sind Hormone in den Wechseljahren?</title>
        <pubdate>Mon, 30 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dr. med. Werner Bartens - Arzt und Leitender Redakteur im Wissenschaftsressort der Süddeutschen Zeitung, München, Dr. med. Maria Beckermann - Gynäkologin und Psychotherapeutin, Köln,
Prof. Dr. med. Ludwig Kiesel - Direktor der Klinik für Frauenheilkunde und Geburtshilfe am Universitätsklinikum Münster</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190930-1705-wie-gefaehrlich-sind-hormone-in-den-wechseljahren.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="151">
        <title>Liebesszenen in der Literatur</title>
        <pubdate>Fri, 27 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Pieke Biermann - Schriftstellerin, Übersetzerin, Prostitutionsexpertin, Berlin, Paul Ingendaay - Schriftsteller, Journalist, FAZ-Europakorrespondent, Berlin,
Rainer Moritz - Literaturkritiker, Autor, Leiter des Hamburger Literaturhauses</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/literatur/swr2-forum-20190927-liebesszenen-in-der-literatur.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="150">
        <title>Wer schützt uns vor dem Hass im Netz?</title>
        <pubdate>Thu, 26 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Jagoda Marinic - Schriftstellerin, Heidelberg, Prof. Dr. Bernhard Pörksen - Medienwissenschaftler, Universität Tübingen, Dr. Jan Christian Sahl - Jurist und Mitbegründer von "HateAid", Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190926-wer-schuetzt-uns-vor-dem-hass-im-netz-neu.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="149">
        <title>Die Stadt als natürlicher Lebensraum des Autos?</title>
        <pubdate>Wed, 25 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Sally Below - Urbanistin, Berlin, Dr. Weert Canzler - Verkehrs- und Mobilitätsforscher, Wissenschaftszentrum Berlin für Sozialforschung (WZB), Martin Kaltwasser - Bildender Künstler, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/forum-die-stadt-als-natuerlicher-lebensraum-des-autos-2.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="148">
        <title>Wie nachhaltig ist der Erfolg der Grünen?</title>
        <pubdate>Tue, 24 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Ansgar Graw - Chefreporter bei der „Welt“, Berlin, Albrecht von Lucke – Politikwissenschaftler und Redakteur der „Blätter für deutsche und internationale Politik“, Berlin, Michael Lühmann – Politikwissenschaftler am Göttinger Institut für Demokratieforschung</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190924-1705-wie-nachhaltig-ist-der-erfolg-der-gruenen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="147">
        <title>Vergangenheit und Zukunft der Autonation</title>
        <pubdate>Mon, 23 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Karl-Heinz Büschemann - Wirtschaftsjournalist der Süddeutschen Zeitung, München, Hajo Neumann - Museumsleiter, Technikmuseum Magdeburg
Stefan Reindl - Direktor und CEO, Institut für Automobilwirtschaft (IfA), Geislingen an der Steige</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190923-vergangenheit-und-zukunft-der-autonation.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="146">
        <title>Warum sind Titel so begehrt?</title>
        <pubdate>Fri, 20 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Michael Hartmann - Soziologe Darmstadt, Sophie von Maltzahn - Schriftstellerin, Berlin, Prof. Dr. Achatz von Müller - Historiker, Hamburg / Basel</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190920-warum-sind-titel-so-begehrt.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="145">
        <title>100 Jahre Volkshochschule</title>
        <pubdate>Thu, 19 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Heiner Barz - Bildungsforscher, Uni Düsseldorf, Dagmar Mikasch-Köthner - Direktorin der Volkshochschule Stuttgart, Annette Pehnt - Schriftstellerin, Freiburg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190919-bildung-fuer-alle.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="144">
        <title>Klimaschutz per Gesetz</title>
        <pubdate>Wed, 18 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Michael Bauchmüller - Süddeutschen Zeitung, Berlin, Dr. Brigitte Knopf - Mercator Institut MCC (Mercator Research Institute on Global Commons and Climate Change), Berlin, Dr. Jörg König - Stiftung Marktwirtschaft, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190918-klimaschutz-per-gesetz.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="143">
        <title>Wie kommt der Schulsport aus der Krise?</title>
        <pubdate>Tue, 17 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Thomas Gundelfinger - Referent für Sport am Zentrum für Schulqualität und Lehrerbildung Baden-Württemberg, Ludwigsburg, Henning Harnisch - Vizepräsident des Basketball-Bundesligisten ALBA Berlin, Prof. Dr. Rüdiger Heim - Sportwissenschaftler, Universität Heidelberg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190917-1705-wie-kommt-der-schulsport-aus-der-krise.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="142">
        <title>Welche Industriepolitik braucht Deutschland?</title>
        <pubdate>Mon, 16 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dr. Hubertus Bardt - Institut der deutschen Wirtschaft, Köln, Lisa Nienhaus - Wirtschaftsredakteurin der Wochenzeitung "Die ZEIT", Hamburg, Dr. Andreas Zielonka - Leiter des Forschungsinstituts Edelmetalle und Metallchemie, Schwäbisch Gmünd und Vizepräsident der Arbeitsgemeinschaft industrieller Forschungsvereinigungen</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190916-welche-industriepolitik-braucht-deutschland.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="141">
        <title>Betonwüsten im Hitzestress – Wie reagieren Städte auf den Klimawandel?</title>
        <pubdate>Fri, 13 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Heike Dederer - stellvertretende Leiterin Stadtplanungsamt, Karlsruhe, Dr. Fabian Dosch - Referatsleiter beim Bundesinstitut für Bau-, Stadt- und Raumforschung, Bonn, Prof. Wolfgang Weisser -  Institut für Terrestrische Ökologie an der Technischen Universität München</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190913-1705-betonwuesten-im-hitzestress-wie-reagieren-staedte-auf-den-klimawandel.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="140">
        <title>Das Erbe des Alexander von Humboldt</title>
        <pubdate>Thu, 12 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Andrea Wulf - Kulturhistorikerin, London, Prof. Dr. Ottmar Ette - Romanist und Komparatist, Universität Potsdam, Prof. Dr. Oliver Lubrich - Literaturwissenschaftler und Komparatist, Universität Bern</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190912-1705-das-erbe-des-alexander-von-humboldt.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="139">
        <title>Das Maß aller Dinge – Was ist Gerechtigkeit?</title>
        <pubdate>Wed, 11 Sep 2019 14:15:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dr. Rainer Hank - Publizist und Kolumnist für die Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung, Prof. Dr. Otfried Höffe - Philosoph, Universität Tübingen, Prof. Dr. Regina Kreide - Lehrstuhl für Politische Theorie und Ideengeschichte, Universität Gießen</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190911-das-mass-aller-dinge-was-ist-gerechtigkeit.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="138">
        <title>Was kann Ursula von der Leyen für Europa bewegen?</title>
        <pubdate>Tue, 10 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Gabriele Abels - Politikwissenschaftlerin, Universität Tübingen, Florian Eder - Politico, Brüssel, Dr. Jana Puglierin - Deutsche Gesellschaft für Auswärtige Politik, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190910-1705-was-kann-ursula-von-der-leyen-fuer-europa-bewegen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="137">
        <title>„Grüner Knopf“ im Hemd – Was bringt das neue Bio-Modesiegel?</title>
        <pubdate>Mon, 9 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dr. Thomas Seibert - Menschenrechtsorganisation „medico international“, Frankfurt, Sabine Schütze - Umweltjournalistin, SWR Mainz, Anosha Wahidi - Bundesministerium für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (BMZ), Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190909-1705-gruener-knopf-im-hemd-was-bringt-das-neue-bio-modesiegel.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="136">
        <title>Raus in die Wildnis – Warum boomt das „Nature Writing“?</title>
        <pubdate>Fri, 6 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Jutta Person - Journalistin und Kulturwissenschaftlerin, Berlin, Dr. Andreas Weber - Autor und Dozent an der Universität der Künste Berlin, Cord Riechelmann - Publizist, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190906-1705-raus-in-die-wildnis-warum-boomt-das-nature-writing.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="135">
        <title>Rudolf Steiner und sein Erbe – Warum sind Waldorfschulen erfolgreich?</title>
        <pubdate>Thu, 5 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Franz Glaw - Waldorflehrer und Medienpädagoge, Rudolf Steiner Schule Düsseldorf,
Prof. Dr. Jost Schieren - Schul- und Waldorfpädagoge, Alanus Hochschule, Alfter bei Bonn, Prof. Dr. Heiner Ullrich - Erziehungswissenschaftler, Universität Mainz</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190905-1705-rudolf-steiner-und-sein-erbe-warum-sind-waldorfschulen-erfolgreich.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="134">
        <title>Schaut auf diese Stadt! Hongkong und der Kampf um die Freiheit</title>
        <pubdate>Wed, 4 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Stefan Baron - Buchautor und China-Experte, Felix Lee - langjähriger China-Korrespondent der „taz“, Berlin, Steffen Wurzel - Korrespondent im ARD-Hörfunkstudio Shanghai</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190903-hongkong-und-der-kampf-um-die-freiheit.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="133">
        <title>Dem Zittern den Schrecken nehmen – Neue Therapien bei Parkinson</title>
        <pubdate>Tue, 3 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Daniela Berg - Direktorin der Klinik für Neurologie, Kiel, Dr. Christian Jung - Wissenschaftsjournalist und Parkinson-Patient, Hannover, Prof. Dr. Jan Kassubek - Leitender Oberarzt, Neurologische Universitätsklinik Ulm</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/wissen/swr2-forum-20190903-1705-dem-zittern-den-schrecken-nehmen-neue-therapien-bei-parkinson.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="132">
        <title>Signale aus dem Osten – Nach den Landtagswahlen in Brandenburg und Sachsen</title>
        <pubdate>Mon, 2 Sep 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Nadine Lindner - Politikwissenschaftler, Reporterin Deutschlandradio, Berlin, Albrecht von Lucke - Redakteur der Blätter für Deutsche und Internationale Politik, Berlin, Elisabeth Niejahr - Chefreporterin Wirtschaftswoche, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190902-nach-den-landtagswahlen-in-brandenburg-und-sachsen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="131">
        <title>Überkommen oder überflüssig? 100 Jahre Sonntagsruhe</title>
        <pubdate>Fri, 30 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Norbert Bolz - Philosoph und Medienwissenschaftler, Berlin, Constanze Kleis - Autorin, Frankfurt/Main, Burkhard Spinnen - Schriftsteller, Münster</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190830-1705-ueberkommen-oder-ueberfluessig-100-jahre-sonntagsruhe.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="130">
        <title>Das Erbe der Sklaverei – Wie rassistisch sind die USA?</title>
        <pubdate>Thu, 29 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dorothea Hahn - USA-Korrespondentin der taz, New York, Prof. Dr. Sebastian Jobs - Historiker, Freie Universität Berlin, Luvena Kopp - Amerikanistin und Kulturwissenschaftlerin, Universität Tübingen</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190829-1705-das-erbe-der-sklaverei-wie-rassistisch-sind-die-usa.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="129">
        <title>Tierhandel und Trophäenjagd – Wie wichtig ist globaler Artenschutz?</title>
        <pubdate>Wed, 28 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dr. Dietrich Jelden - International Council for Game &amp;amp; Wildlife Conservation (CIC), Bonn, Robert Kless - International Fund for Animal Welfare (IFAW), Hamburg, Hamburg, Dr. Arnulf Köhnke - World Wide Fund for Nature (WWF), Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190828-1705-wie-wichtig-ist-globaler-artenschutz.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="128">
        <title>Gespalten, zerrissen, entfremdet – Warum den Deutschen die Einheit so schwerfällt</title>
        <pubdate>Tue, 27 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Heinz Bude - Soziologe, Universität Kassel, Ines Geipel - ehemalige Leichtathletin in der DDR und Professorin an der Hochschule für Schauspielkunst Ernst Busch, Berlin, Sabine Rennefanz - Journalistin und Autorin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190827-1705-gespalten-zerrissen-entfremdet-warum-den-deutschen-die-einheit-so-schwerfaellt.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="127">
        <title>Der Rest ist für Sie! Das Trinkgeld in der Geiz-ist-geil!-Gesellschaft</title>
        <pubdate>Mon, 26 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Jochen Hörisch - Literatur- und Medienwissenschaftler, Universität Mannheim, Dr. Peter Peter - Gastronomiekritiker und Kulinarist, München,
Dr. Andreas Zielcke - Süddeutsche Zeitung, München</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190826-das-trinkgeld-in-der-geiz-ist-geil-gesellschaft.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="126">
        <title>Bloß kein "weiter so" – Wer rettet die SPD?</title>
        <pubdate>Fri, 23 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Ulrich Eith - Politikwissenschaftler, Universität Freiburg, Prof. Dr. Lothar Probst - Politikwissenschaftler, Universität Bremen, Prof. Dr. Andrea Römmele -Politikwissenschaftlerin, Hertie School of Governance, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190823-bloss-kein-weiter-so-wer-rettet-die-spd.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="125">
        <title>Wie kam es zum Aufstieg des Christentums?</title>
        <pubdate>Thu, 22 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Hartmut Leppin - Althistoriker, Universität Frankfurt, Prof. Dr. Christoph Markschies - Professor für antikes Christentum, Humboldt-Universität, Berlin, Prof. Eberhard Schockenhoff - Theologe, Universität Freiburg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190822-1705-wie-kam-es-zum-aufstieg-des-christentums.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="124">
        <title>Wenn Psychotherapie kränker macht – Was tun bei Nebenwirkungen?</title>
        <pubdate>Wed, 21 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dr. Andrea Bennecke - Ausbildungsambulanz für Psychologische Psychotherapie, Uni Mainz, Prof. Dr. Michael Linden - Psychotherapeut, Charité Berlin, Prof. Dr. Jürgen Margraf - Psychologe, Universität Bochum</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190821-wenn-psychotherapie-kraenker-macht.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="123">
        <title>Der unterschätzte Wert – Brauchen wir mehr Schönheit?</title>
        <pubdate>Tue, 20 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Gunter Gebauer - Philosoph, Berlin, Annekathrin Kohout - Kunst- und Medienwissenschaftlerin, Bloggerin, Leipzig, Dr. Hanno Rauterberg - Architektur- und Kunstkritiker, Hamburg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190820-1705-der-unterschaetzte-wert-brauchen-wir-mehr-schoenheit.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="122">
        <title>Streit ums Fleisch - Ist weniger mehr?</title>
        <pubdate>Mon, 19 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Thomas Macho - Kulturwissenschaftler, Wien, Thomas Schröder - Präsident Deutscher Tierschutzbund, Prof. Dr. Ulrike Weiler - Agrarwissenschaftlerin, Universität Hohenheim</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190819-1705-streit-ums-fleisch-ist-weniger-mehr.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="121">
        <title>Tönnies, Frahn und die Fans - Wie rassistisch ist der Fußball?</title>
        <pubdate>Fri, 16 Aug 2019 15:58:21 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Diethelm Blecking - Sportwissenschaftler und Historiker, Albert-Ludwigs-Universität Freiburg, Prof. Dr. Gunter Pilz - Fan-Forscher und Sportsoziologe, Leibniz Universität Hannover, Daniela Wurbs - Fan-Aktivistin und Beraterin von KickIn!, Hamburg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190816-1705-toennies-frahn-und-die-fans-wie-rassistisch-ist-der-fussball.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="120">
        <title>Verbote, Steuern, Investitionen – Wie teuer wird der Klimaschutz?</title>
        <pubdate>Thu, 15 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dr. Michael Pahle - Potsdam-Institut für Klimafolgenforschung, Bernhard Pötter - Journalist bei der „taz“, Berlin, Matthias Zelinger - Verband Deutscher Maschinen- und Anlagenbauer (VDMA), Frankfurt</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190815-wie-teuer-wird-der-klimaschutz.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="119">
        <title>250 Jahre Bonaparte – Begann die Moderne mit Napoleon?</title>
        <pubdate>Wed, 14 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Jörn Leonhard - Historiker, Universität Freiburg, Gero von Randow - Redakteur der ZEIT, Hamburg, Thomas Schuler - Historiker und Publizist, Köln</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190814-1705-250-jahre-bonaparte-begann-die-moderne-mit-napoleon.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="118">
        <title>Im Geist von Woodstock – Welche Bedeutung haben Open-Air Festivals?</title>
        <pubdate>Tue, 13 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Christiane Falk - Musikjournalistin, Baden-Baden, Daniel Koch - Kulturwissenschaftler, Berlin, Berthold Seliger - Konzertveranstalter, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190813-1705-im-geist-von-woodstock-welche-bedeutung-haben-open-air-festivals.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="117">
        <title>Die Macht der Maschinen – Wie gefährlich ist Künstliche Intelligenz?</title>
        <pubdate>Mon, 12 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dr. Aljoscha Burchardt - Senior Researcher und Lab Manager des Deutschen Forschungszentrum für Künstliche Intelligenz, Berlin, Dr. Manuela Lenzen - Philosophin und Wissenschaftsjournalistin, Prof. em. Dr. Klaus Mainzer - Philosoph und Wissenschaftstheoretiker, TU München</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190812-1705-die-macht-der-maschinen-wie-gefaehrlich-ist-kuenstliche-intelligenz.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="116">
        <title>Streit um Entschädigung - Wem gehört der Hohenzollern-Schatz?</title>
        <pubdate>Fri, 9 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Ute Daniel - Historikern, Technische Universität Braunschweig, Dr. Dr. Benjamin Hasselhorn - Theologe und Historiker, Universität Würzburg, Dr. Stephan Malinowski - Historiker, University of Edinburgh</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190809-1705-streit-um-entschaedigung-wem-gehoert-der-hohenzollern-schatz.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="115">
        <title>Überversorgt – Hat Deutschland zu viele Krankenhäuser?</title>
        <pubdate>Thu, 8 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Elke Simon - Deutsche Stiftung Patientenschutz, Dr. Gerald Gaß - Präsident der Deutschen Krankenhausgesellschaft, Prof. Dr. Urban Wiesing - Direktor des Instituts für Geschichte und Ethik der Medizin an der Universität Tübingen</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190808-1705-01-ueberversorgt-hat-deutschland-zu-viele-krankenhaeuser.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="114">
        <title>Richtig leben im Falschen – Wie aktuell ist Adornos Philosophie?</title>
        <pubdate>Tue, 6 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Thea Dorn - Schriftstellerin und Philosophin, Berlin, Prof. Dr. Philipp Felsch - Historiker und Kulturwissenschaftler, Humboldt-Universität zu Berlin, Jens-Christian Rabe - Journalist, Süddeutsche Zeitung</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190806-1705-richtig-leben-im-falschen-wie-aktuell-ist-adornos-philosophie.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="113">
        <title>Angst vor Gewalt – Wie sicher fühlen sich die Deutschen?</title>
        <pubdate>Mon, 5 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Jörg Baberowski - Historiker und Gewaltforscher, Berlin, Prof. Dr. Thomas Bliesener - Leiter der Kriminologisches Forschungsinstitut Niedersachsen, Hannover, Prof. Dr. Harald Welzer - Sozialpsychologe, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190805-1705-angst-vor-gewalt-wie-sicher-fuehlen-sich-die-deutschen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="112">
        <title>Kinder im Kita-Stress – Wie vereinbar sind Familie und Beruf wirklich?</title>
        <pubdate>Fri, 2 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Sabine Andresen - Kindheits- und Jugendforscherin, Goethe-Universität Frankfurt,&lt;br/&gt;Prof. Dr. Fabienne Becker-Stoll - Direktorin des Staatsinstituts für Frühpädagogik München, Prof. (em.) Dr. Remo H. Largo - Kinderarzt und Sachbuch-Autor zu Erziehungsthemen</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190802-1705-kinder-im-kita-stress-wie-vereinbar-sind-familie-und-beruf-wirklich.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="111">
        <title>Die Einsamkeit des Priesters – Wie zeitgemäß ist der Zölibat?</title>
        <pubdate>Thu, 1 Aug 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Stefan Hirblinger - ehemaliger katholischer Priester im Bistum Regensburg, Amberg, Professor Dr. Eberhard Schockenhoff - Moraltheologe, Albert-Ludwigs-Universität Freiburg, Professor Dr. Hubert Wolf - Kirchenhistoriker, Westfälische Wilhelms Universität Münster</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190801-1705-die-einsamkeit-des-priesters-wie-zeitgemaess-ist-der-zoelibat.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="110">
        <title>Der Erfinder von Moby Dick - 200. Geburtstag von Herman Melville </title>
        <pubdate>Wed, 31 Jul 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Wolfgang Matz - Lektor beim Carl Hanser Verlag, München, Dr. Dennis Mischke - Literaturwissenschaftler, Universität Potsdam, PD Dr. Martina Pfeiler - Amerikanistin, Universität Bochum</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/literatur/swr2-forum-20190731-moby-dick-ein-wal-erklaert-die-welt.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="109">
        <title>Veraltet, manipulativ und fehlerhaft – Ist dem Online-Lexikon Wikipedia noch zu trauen?</title>
        <pubdate>Tue, 30 Jul 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Jan Apel - Leiter Kommunikation, Wikimedia Deutschland, Berlin, Prof. Dr. Leonhard Dobusch - Wirtschaftswissenschaftler, Universität Innsbruck, Prof. Dr. Christian Stegbauer - Soziologe, Universität Frankfurt am Main</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/wiederholung-swr2-forum-20190730-veraltet-manipulativ-und-fehlerhaft-ist-wikipedia-noch-zu-trauen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="108">
        <title>Kriegsangst am Golf – Wie gefährlich ist die Irankrise?</title>
        <pubdate>Mon, 29 Jul 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Reinhard Baumgarten - ehem. ARD-Korrespondent für den Iran, Dr. Stephan Grigat - Politikwissenschaftler, Universität Wien, Stefan Kornelius - Leiter Außenpolitik, Süddeutsche Zeitung, München</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190729-1705-kriegsangst-am-golf-wie-gefaehrlich-ist-die-irankrise.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="107">
        <title>Essen mit Nebenwirkungen – Wie Nahrung auf die Gesundheit wirkt</title>
        <pubdate>Fri, 26 Jul 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Olaf Adam - Internist, Rheumatologe, Ernährungsmediziner, Ludwig-Maximilians-Universität München, Dr. Jann Arends - Ernährungsmediziner, Klinik für Internistische Onkologie Universitätsklinikum Freiburg, Prof. Dr. med. Matthias Laudes - Endokrinologe, Rheumatologe, Ernährungsmediziner, Universitätsklinikum Schleswig-Holstein &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Zivilisationskrankheiten, Ernährung, Gesundheit, Krebs, &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Schlagworte für die Sendung: &lt;br/&gt; (ca. 100 Zeichen)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Kultur, Forum, SWR2 Forum, Britta Fecke,</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190726-1705-essen-mit-nebenwirkungen-wie-nahrung-auf-die-gesundheit-wirkt.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="106">
        <title>Brot für die Tonne – Warum verschwenden wir so viele Lebensmittel?</title>
        <pubdate>Wed, 24 Jul 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren:&lt;br/&gt;Friedlinde Gurr-Hirsch - Staatssekretärin im Ministerium für ländlichen Raum und Verbraucherschutz Baden-Württemberg,&lt;br/&gt;Frank Waskow - Verbraucherzentrale Nordrhein-Westfalen,&lt;br/&gt;David Jans - stellvertretender Vorsitzender von foodsharing.de</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190724-warum-verschwenden-wir-so-viele-lebensmittel.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="105">
        <title>Die Tories haben gewählt - Welchen Brexit will Boris Johnson?</title>
        <pubdate>Tue, 23 Jul 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren:&lt;br/&gt;Vendeline von Bredow - Journalistin bei der Wochenzeitung "The Economist", Berlin,&lt;br/&gt;Prof. Dr. Sabine Riedel - Stiftung Wissenschaft und Politik, Berlin, Jörg Schindler - Journalist beim Wochenmagazin "DER SPIEGEL", London.</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190723-welchen-brexit-will-boris-johnson.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="104">
        <title>New Work – Wird die Arbeit neu erfunden?</title>
        <pubdate>Mon, 22 Jul 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Wird die Arbeit neu erfunden? - Es diskutieren: Cawa Younosi - Personalchef der SAP AG, Walldorf, Dr. Yvonne Lott - Soziologin, Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliches Institut der Hans-Böckler-Stiftung, Düsseldorf, Lourdes Picareta - Fernsehjournalistin, SWR Stuttgart
Schlagworte für die Sendung:
new work, agil, Vertrauensarbeit, SAP, SWR, weniger arbeiten, home office, Chef, IT
(ca. 100 Zeichen)
Kultur, Forum, SWR2 Forum, Thomas Ihm, new work, home office, chef</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190722-1705-new-work-wird-die-arbeit-neu-erfunden.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="103">
        <title>Siegen um jeden Preis - Wie sinnvoll sind Musikwettbewerbe?</title>
        <pubdate>Fri, 19 Jul 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren:&lt;br/&gt;Manuel Brug - Theater- und Musikwissenschaftler und Musikjournalist, Berlin,&lt;br/&gt;Matthias Kirschnereit - Pianist, Festivalleiter und Professor für Klavier an der Hochschule für Musik und Theater in Rostock,&lt;br/&gt;Irene Schwalb - Projektleitung des Deutschen Musikwettbewerbs beim Deutschen Musikrat in Bonn.</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190719-wie-sinnvoll-sind-musikwettbewerbe.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="102">
        <title>Von Stauffenberg zu Rackete – Wie wandeln sich Heldenbilder?</title>
        <pubdate>Thu, 18 Jul 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren:&lt;br/&gt;Prof. Ralf von den Hoff - Archäologe, Universität Freiburg,&lt;br/&gt;Jagoda Marinic -  Publizistin, Heidelberg,&lt;br/&gt;Ulrich Schnabel - Wissenschaftsjournalist, Die Zeit, Hamburg.</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/wissen/swr2-forum-20190718-1705-von-stauffenberg-zu-rackete-wie-wandeln-sich-heldenbilder.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="101">
        <title>Der Dichter und sein Double - Zum 200. Geburtstag von Gottfried Keller</title>
        <pubdate>Wed, 17 Jul 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Zum 200. Geburtstag von Gottfried Keller. Es diskutieren: Prof. Dr. Ursula Amrein - Germanistin, Universität Zürich, Thomas Hürlimann - Schriftsteller, Berlin, Peter von Matt - Germanist, Zürich</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/literatur/swr2-forum-20190717-zum-200-geburtstag-von-gottfried-keller.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="100">
        <title>Entscheidung in Straßburg – Wer führt künftig die EU?</title>
        <pubdate>Tue, 16 Jul 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Wer führt künftig die EU? - Es diskutieren: Bettina Gaus - Politische Korrespondentin der Tageszeitung „taz“, Berlin, Josef Janning - Politikwissenschaftler, European Council on Foreign Relations, Berlin, Dirk Schümer - Journalist und Autor, Die Welt, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20191607-wer-fuehrt-kuenftig-die-eu.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="99">
        <title>Sichel, Kreis und Kugel - Der Mond als Zentralgestirn der Kunst- und Kulturgeschichte</title>
        <pubdate>Mon, 15 Jul 2019 17:05:00 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Andreas Blühm - Kunsthistoriker, Direktor des Museums Groningen / Niederlande, Joachim Kalka - Essayist und Übersetzer, Leipzig, Urs Spörri - Filmkritiker und Kurator, Mainz</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/wissen/swr2-forum-20190715-1705-der-mond-als-zentralgestirn-in-der-kunst-und-kulturgeschichte.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="98">
        <title>Nackte Haut - Warum wir uns entblößen</title>
        <pubdate>Fri, 12 Jul 2019 12:36:15 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Konrad Liessmann - Philosoph, Universität Wien, Prof. Dr. Maren Möhring - Kulturhistorikerin, Universität Leipzig, Prof. Dr. Konrad Weller - Sexualwissenschaftler, Universität Merseburg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/wissen/swr2-forum-20190712-1705-nackte-haut-warum-wir-uns-entbloessen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="97">
        <title>Das europäische Desaster – Wer stoppt das Sterben im Mittelmeer?</title>
        <pubdate>Thu, 11 Jul 2019 16:12:40 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Karl Hoffmann - freier Journalist, Palermo, Prof. Dr. Jochen Oltmer- Migrationsforscher, Universität Osnabrück, Kurt Pelda, Journalist - Zürcher Tagesanzeiger</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/wissen/swr2-forum-20190711-1705-das-europaeische-desaster-wer-stoppt-das-sterben-im-mittelmeer.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="96">
        <title>Brände und Trockenheit – Ist der Wald im Klimastress?</title>
        <pubdate>Wed, 10 Jul 2019 13:42:14 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Pierre Ibisch - Biologe und Professor für „Nature Conservation“ an der Hochschule für nachhaltige Entwicklung Eberswalde, Dr. Jens Jacob - Leiter der Landesforsten Rheinland-Pfalz, Christian Keimer - Vorsitzender des Waldbesitzerverbands Rheinland-Pfalz&lt;br/&gt;</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190710-ist-der-wald-im-klimastress.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="95">
        <title>Angst vor Bio-Invasion? Die Migration der Pflanzen</title>
        <pubdate>Tue, 9 Jul 2019 11:59:21 +0200</pubdate>
        <description>Die Migration der Pflanzen - Es diskutieren: Dr. Ralf Omlor - Wissenschaftlicher Leiter und Kustos des Botanischen Gartens der Universität Mainz, Dr. Hanno Seebens - Senckenberg Biodiversität und Klima - Forschungszentrum, Frankfurt, Silke Wagner - Künstlerin, Projekt "Migration und Pflanze" bei der BuGa in Heilbronn
&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/wissen/swr2-forum-20190709-1705-angst-vor-bio-invasion-die-migration-der-pflanzen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="94">
        <title>Tsipras am Ende – Wie kommt Griechenland aus der Krise?</title>
        <pubdate>Mon, 8 Jul 2019 16:25:16 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Jens Bastian -Ökonom, ehem. Mitglied der EU-Taskforce Griechenland, Athen, Michael Lehmann - ARD-Korrespondent, Athen, Konstantinos Simeonidis - Deutsche Welle, Bonn</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190708-1705-tsipras-am-ende-wie-kommt-griechenland-aus-der-krise.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="93">
        <title>Kreatives Fieber - Schillers Hitzköpfe</title>
        <pubdate>Fri, 5 Jul 2019 12:35:38 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Anna Bergmann - Regisseurin und Schauspieldirektorin am Badischen Staatstheater Karlsruhe, Ijoma Mangold - Literaturkritiker und Kulturkorrespondent der Wochenzeitung „Die Zeit“, Prof. em. Dr. Jürgen Wertheimer - Literaturwissenschaftler, Universität Tübingen</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190705-1705-kreatives-fieber-schillers-hitzkoepfe.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="92">
        <title>Fit und gefährlich – Warum lernen Menschen kämpfen?</title>
        <pubdate>Thu, 4 Jul 2019 16:26:24 +0200</pubdate>
        <description>Das Interesse an Selbstverteidigung und Kampfsport ist groß. Manche Angebote versprechen Harmonie und Wohlbefinden. Wie erklärt sich die Attraktivität des Kämpfens in einer friedlichen Gesellschaft? Es diskutieren: Dai Sifu Klaus Brand - Leiter der International Academy of WingChun, Berlin, Dr. Katharina Dahmen-Zimmer - Sportwissenschaftlerin, Universität Regensburg, Prof. Dr. Dr. Mario Staller - Professor für Psychologie an der Fachschule für öffentliche Verwaltung Nordrhein-Westfalen, Hagen</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/neu-swr2-forum-20190704-fit-und-gefaehrlich-warum-lernen-menschen-kaempfen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="91">
        <title>Wie geht eigentlich Hype? Fieberkurven der Konsumgesellschaft</title>
        <pubdate>Wed, 3 Jul 2019 13:07:14 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Wolfgang Schweiger - Kommunikationswissenschaftler, Universität Hohenheim, Prof. Dr. Wolfgang Ullrich - Kunsthistoriker und Konsumforscher</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190703-fieberkurven-der-konsumgesellschaft.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="90">
        <title>Fieberkurven der Gesellschaft – Überhitzung durch Geschichtsbilder</title>
        <pubdate>Tue, 2 Jul 2019 15:44:59 +0200</pubdate>
        <description>Überhitzung durch Geschichtsbilder - Es diskutieren: Prof. Dr. Norbert Frei - Universität Jena, Prof. Dr. Jörn Leonhard - Universität Freiburg, Prof. Dr. Monica Rüthers - Universität Hamburg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190702-fieberkurven-der-gesellschaft-ueberhitzung-durch-geschichtsbilder.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="89">
        <title>Streit um Europas Spitzenjobs – Wie viel Demokratie verträgt die EU?</title>
        <pubdate>Mon, 1 Jul 2019 18:10:18 +0200</pubdate>
        <description>Streit um Europas Spitzenjobs - Es diskutieren: Rolf-Dieter Krause - ehem. Leiter des ARD-Studios Brüssel, Berlin, Prof. Thomas Mayer - Flossbach von Storch research Institute, Köln, Dr. Jana Puglierin - Deutsche Gesellschaft für Auswärte Politik, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190701-streit-um-europas-spitzenjobs.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="88">
        <title>Visionen von der Zukunft - Wenn Utopie auf Wissenschaft trifft</title>
        <pubdate>Fri, 28 Jun 2019 15:06:51 +0200</pubdate>
        <description>Visionen von der Zukunft - Es diskutieren: Andreas Eschbach - Science-Fiction Autor , Prof. Armin Grunwald - Physiker und Philosoph, Lehrstuhl für Technikethik am Karlsruher Institut für Technologie (KIT),
&lt;br/&gt;Dr. Karlheinz Steinmüller - Physiker, Philosoph, Zukunftsforscher und Autor, Berlin
&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/literatur/swr2-forum-20190628-zukunftsvisionen-wenn-utopie-auf-wissenschaft-trifft.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="87">
        <title>Das Scheitern von Versailles - Warum das Jahr 1919 der Welt keinen Frieden brachte</title>
        <pubdate>Thu, 27 Jun 2019 15:01:06 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Eckart Conze - Historiker, Universität Marburg,  Prof. Dr. Peter Hoeres - Historiker, Universität Würzburg, Prof. Dr. Jörn Leonhard - Historiker, Universität Freiburg i.Br.</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190627-das-scheitern-von-versailles-warum-das-jahr-1919-der-welt-keinen-frieden-brachte.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="86">
        <title>Der unterschätzte Terror - Wie gefährlich ist der Rechtsextremismus?</title>
        <pubdate>Wed, 26 Jun 2019 17:58:52 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. em. Dr. Wilhelm Heitmeyer - Sozialforscher, Gründer des Instituts für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG), Bielefeld, Prof. em. Dr. Werner Patzelt - Politikwissenschaftler, Dresden, Dr. Heribert Prantl - ehemaliger Leiter des Meinungsressorts der Süddeutschen Zeitung, München</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190626-wie-gefaehrlich-ist-der-rechtsextremismus.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="85">
        <title>Im Kontrollfieber - Wer beherrscht die Machträume der Digitalisierung?</title>
        <pubdate>Tue, 25 Jun 2019 15:11:19 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Clemens Bechtel - Theaterregisseur, Berlin, Prof. Dr. Jeanette Hofmann - Politikwissenschaftlerin am Wissenschaftszentrum Berlin für Sozialforschung, Peter Welchering - Wissenschaftsjournalist und Blogger, Stuttgart</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190625-im-kontrollfieber-wer-beherrscht-die-machtraeume-der-digitalisierung.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="84">
        <title>Natürlich schwul – Wie gleichberechtigt leben Homosexuelle?</title>
        <pubdate>Mon, 24 Jun 2019 13:56:07 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Christian Deker - Fernsehjournalist, NDR Hamburg, Prof. Dr. em. Rüdiger Lautmann - Soziologe, Berlin, Gabriela Lünsmann - Anwältin, Bundesvorstand des Lesben- und Schwulenverbands in Deutschland </description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190624-natuerlich-schwul-wie-gleichberechtigt-leben-homosexuelle.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="83">
        <title>Höflichkeitsfloskeln und Sympathiesignale – Wie wirken Komplimente? Wdh.</title>
        <pubdate>Fri, 21 Jun 2019 14:57:31 +0200</pubdate>
        <description>Wie wirken Komplimente? Es diskutieren: Dr. Eva Gesine Baur - Schriftstellerin, München, Elisabeth Bonneau - Kommunikationsberaterin, Freiburg, Prof. Dr. Jochen Hörisch - Literatur- und Medienwissenschaftler, Universität Mannheim</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190621-hoeflichkeitsfloskeln-und-sympathiesignale-wie-wirken-komplimente.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="82">
        <title>Schnell mal die Welt retten – Was folgt aus dem Klima-Hype?</title>
        <pubdate>Wed, 19 Jun 2019 14:23:58 +0200</pubdate>
        <description>Was folgt aus dem Klima-Hype? Es diskutieren: Prof. Dr. Manuel Frondel - Energieökonom, Leibnitz-Institut für Wirtschaftsforschung, Essen, Petra Pinzler - Hauptstadtkorrespondentin der Wochenzeitung "Die Zeit", Berlin, Prof. Dr. Volker Quaschning - Ingenieurwissenschaftler an der Hochschule für Wirtschaft und Technik Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/wissen/swr2-forum-20190619-schnell-mal-die-welt-retten-was-folgt-aus-dem-klima-hype.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="81">
        <title>Tolkiens Vermächtnis - 50 Jahre „Herr der Ringe“</title>
        <pubdate>Wed, 19 Jun 2019 11:24:59 +0200</pubdate>
        <description>50 Jahre „Herr der Ringe“. Es diskutieren: Stephan Askani - Lektor Hobbit Presse, Klett-Cotta-Verlag Stuttgart, Prof. Dr. Thomas Honegger - Anglist und Tolkien-Forscher, Universität Jena, Lisa Kuppler - Übersetzerin, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/literatur/swr2-forum-20190618-50-jahre-herr-der-ringe.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="80">
        <title>Abschied vom Himmel - Wie viel Unglaube erträgt die Kirche?</title>
        <pubdate>Tue, 18 Jun 2019 11:02:02 +0200</pubdate>
        <description>Wie viel Unglaube erträgt die Kirche?  - Es diskutieren: Dr. Patrick Becker - katholischer Theologe an der Rheinisch-Westfälischen Technischen Hochschule (RWTH), Aachen, Prof. (em.) Dr. Volker Gerhardt - Philosoph, Humboldt-Universität Berlin, Prof. Dr. Detlef Pollack - Religionssoziologe, Universität Münster</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/bschied-vom-himmel-wie-viel-unglaube-ertraegt-die-kirche.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="79">
        <title>Die Stimme der Vernunft – Wie aktuell ist Habermas?</title>
        <pubdate>Fri, 14 Jun 2019 14:56:10 +0200</pubdate>
        <description>Wie aktuell ist Habermas? - Es diskutieren: Dr. Wolfram Eilenberger - Philosoph und Publizist, Berlin, Prof. Dr. Regina Kreide - Lehrstuhl für Politische Theorie und Ideengeschichte, Universität Gießen, Prof. Dr. Gary S. Schaal - Politikwissenschaftler, Universität der Bundeswehr, Hamburg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/leben-und-gesellschaft/swr2-forum-20190614-wie-aktuell-ist-habermas.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="78">
        <title>Vom Makel des Milieus – Wie die soziale Herkunft unser Leben prägt</title>
        <pubdate>Thu, 13 Jun 2019 13:49:33 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren:&lt;br/&gt;Daniela Dröscher - Schriftstellerin, Berlin, Dr. Rainer Hank - Publizist und Kolumnist u.a. für die Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung, Prof. Dr. Klaus Hurrelmann - Bildungsforscher, Hertie School of Governance, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/06/swr2-forum-20190613-vom-makel-des-milieus.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="77">
        <title>Landratten ahoi - Was macht Kreuzfahrten so beliebt?</title>
        <pubdate>Wed, 12 Jun 2019 14:33:11 +0200</pubdate>
        <description>Was macht Kreuzfahrten so beliebt? Es diskutieren: Alban Nikolai Herbst - Schriftsteller, Berlin, Hansjörg Kunze - Vice President Communication &amp;amp; Sustainability, AIDA Kreuzfahrten Rostock, Dirk Schümer - Journalist (Die Welt), Venedig</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/06/swr2-forum-20190612-landratten-ahoi.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="76">
        <title>Wenn YouTube rebellisch wird - Was bewirkt der Jugendprotest?</title>
        <pubdate>Tue, 11 Jun 2019 15:29:45 +0200</pubdate>
        <description>Was bewirkt der Jugendprotest? Es diskutieren: Verena Köttker - Kommunikations- und Politikberaterin, Berlin, Lucia Parbel - Studentin und „Fridays For Future“-Aktivistin, Stuttgart, Prof. Dr. Dieter Rucht - Protestforscher am Wissenschaftszentrum für Sozialforschung, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/06/swr2-forum-20190611-was-bewirkt-der-jugendprotest.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="75">
        <title>Die angepassten Expressionisten - Wie „braun“ waren die „Brücke“-Maler?</title>
        <pubdate>Fri, 7 Jun 2019 14:55:36 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren:&lt;br/&gt;Till Briegleb - Kunstkritiker und Publizist, Berlin,&lt;br/&gt;Prof. Dr. Aya Soika - Kunsthistorikerin, Bard College Berlin und Kuratorin,&lt;br/&gt;Prof. Dr. Christoph Zuschlag - Kunsthistoriker, Uni Bonn.</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/06/swr2-forum-20190607-wie-braun-waren-die-bruecke-maler.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="74">
        <title>Leere Ränge, blöde Sprüche - Warum hat es Frauenfußball so schwer?</title>
        <pubdate>Thu, 6 Jun 2019 15:42:30 +0200</pubdate>
        <description>Warum hat es Frauenfußball so schwer? Es diskutieren: Dr. Rainer Moritz - Literaturkritiker, Fußball-Autor und Leiter des Hamburger Literaturhauses, Dr. Hans-Jürgen Tritschoks - Fußball-Trainer und Sportwissenschaftler, Deutsche Sporthochschule Köln, Tanja Walther-Ahrens - ehemalige Bundesliga-Spielerin und Fußballfunktionärin, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/06/swr2-forum-20190606-warum-hat-es-frauenfussball-so-schwer.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="73">
        <title>Warum sind Hütten so beliebt?</title>
        <pubdate>Wed, 5 Jun 2019 10:55:55 +0200</pubdate>
        <description>Warum sind Hütten so beliebt? Es diskutieren: Petra Ahne - Journalistin und Buchautorin, Berlin, Dr. Karin Krauthausen - Literatur- und Kulturwissenschaftlerin, Humboldt Universität zu Berlin, Prof. Dr. Christine Hannemann - Architektur- und Wohnsoziologin, Universität Stuttgart</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/06/swr2-forum-20190605-warum-sind-huetten-so-beliebt.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="72">
        <title>Für die Tonne – Brauchen wir ein Recht auf Reparatur?</title>
        <pubdate>Tue, 4 Jun 2019 12:56:42 +0200</pubdate>
        <description>Brauchen wir ein Recht auf Reparatur? Es diskutieren: Tom Hansing - Soziologe und Koordinator des Netzwerks Reparatur-Initiativen, Siddharth Prakash - Nachhaltigkeitsforscher, Öko-Institut Freiburg, Prof. Dr. Heike Weber - Leiterin des Fachgebiets Technikgeschichte, TU Berlin und Mitherausgeberin des Buches "Kulturen des Reparierens"</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/06/swr2-forum-20190604-brauchen-wir-ein-recht-auf-reparatur.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="71">
        <title>Glücklos in die Zukunft – Wohin steuert die SPD?</title>
        <pubdate>Mon, 3 Jun 2019 17:57:59 +0200</pubdate>
        <description>Wohin steuert die SPD? Es diskutieren: Gustav Herzog - SPD, MdB, Wahlkreis Kaiserslautern, Prof. Dr. Christine Landfried -Sozial- und Wirtschaftswissenschaftlerin, Uni Hamburg, Bascha Mika - Chefredakteurin Frankfurter Rundschau, Frankfurt am Main</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/06/swr2-forum-20190603-wohin-steuert-die-spd.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="70">
        <title>Der Bürger auf der Bühne des 19. Jahrhunderts</title>
        <pubdate>Fri, 31 May 2019 11:35:05 +0200</pubdate>
        <description>Der Bürger auf der Bühne des 19. Jahrhunderts. Es diskutieren: Prof. Dr. Jochen Hörisch - Medienwissenschaftler, Mannheim, Prof. Dr. Barbara Vinken - Literaturwissenschaftlerin, Universität München, Prof. Dr. Matthias Winzen -Kunsthistoriker und Direktor des Museums für Kunst und Technik des 19. Jahrhunderts in Baden-Baden</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190531-der-buerger-auf-der-buehne-des-19-jahrhunderts.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="69">
        <title>Bunt, offen und innovativ - Braucht das Theater mehr Vielfalt?</title>
        <pubdate>Wed, 29 May 2019 14:11:17 +0200</pubdate>
        <description>Braucht das Theater mehr Vielfalt? Es diskutieren: Anna Haas - Dramaturgin und stellvertretende Schauspieldirektorin am Badischen Staatstheater, Karlsruhe, Toks Körner - Schauspieler, Theater- und Drehbuchautor, Berlin, Julian Warner - Kulturanthropologe und Theaterwissenschaftler, München</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190529-braucht-das-theater-mehr-vielfalt.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="68">
        <title>Ist Fliegen Sünde? Die Luftfahrt am Pranger</title>
        <pubdate>Tue, 28 May 2019 12:23:29 +0200</pubdate>
        <description>Die Luftfahrt am Pranger. Es diskutieren: Alex Baur - Journalist, Weltwoche, Zürich, Prof. Dr. Andreas Knie - Soziologe, Wissenschaftszentrum Berlin, Prof. Dr. Hasso Spode - Leiter des Historischen Archivs zum Tourismus, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190528-die-luftfahrt-am-pranger.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="67">
        <title>Nach der Europawahl – Was verändert sich in der EU?</title>
        <pubdate>Mon, 27 May 2019 17:57:25 +0200</pubdate>
        <description>Was verändert sich in der EU? Es diskutieren: Prof. Dietrich Murswiek - Rechtswissenschaftler, Universität Freiburg, Dr. Nicolai von Ondarza - Stiftung Wissenschaft und Politik, Forschungsgruppe EU/Europa, Cerstin Gammelin, Süddeutsche Zeitung, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190527-was-veraendert-sich-in-der-eu.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="66">
        <title>Was prägt die Malerei der großen deutschen Nachkriegs-Künstler?</title>
        <pubdate>Fri, 24 May 2019 15:11:01 +0200</pubdate>
        <description>Was prägt die Malerei der großen deutschen Nachkriegs-Künstler? Es diskutieren: Prof. Dr. Götz Adriani - Kurator der Ausstellung „Die jungen Jahre der Alten Meister“, Stuttgart, Prof. Dr. Heinz Bude - Soziologe, Universität Kassel, Dr. Dietmar Elger- Gerhard Richter Archiv, Staatliche Kunstsammlungen Dresden</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190524-was-praegt-die-malerei-der-grossen-deutschen-nachkriegs-kuenstler.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="65">
        <title>Vermüllt und leergefischt - Wie retten wir die Meere?</title>
        <pubdate>Thu, 23 May 2019 12:01:41 +0200</pubdate>
        <description>Wie retten wir die Meere? Es diskutieren: Dr. Franziska Bils - Meeresschutzorganisation deepwave, Hamburg, Prof. Dr. Julian Gutt - Helmholz-Zentrum für Polar- und Meeresforschung am Alfred-Wegener-Institut, Bremerhaven,
&lt;br/&gt;Claus Ubl - Deutscher Fischerei-Verband e.V., Hamburg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190523-wie-retten-wir-die-meere.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="64">
        <title>Schicksalswahl für Europa</title>
        <pubdate>Wed, 22 May 2019 18:03:41 +0200</pubdate>
        <description>Verliert die Europäische Union die Glaubwürdigkeit? Es diskutieren: Florian Eder - Korrespondent POLITICO, Brüssel, Stefan Osváth - Autor und freier Journalist, Wien, Dr. Jana Puglierin - Deutsche Gesellschaft für Auswärtige Politik, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190522-schicksalswahl-fuer-europa.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="63">
        <title>In bester Verfassung? 70 Jahre Grundgesetz</title>
        <pubdate>Tue, 21 May 2019 10:00:27 +0200</pubdate>
        <description>70 Jahre Grundgesetz, Es diskutieren: Jun.-Prof. Dr. Jelena von Achenbach - Juniorprofessorin für Öffentliches Recht, Universität Gießen, Prof. Dr. Christoph Möllers - Lehrstuhl für Öffentliches Recht und Rechtsphilosophie, Humboldt-Universität zu Berlin, Prof. Dr. Paul Nolte - Historiker, Freie Universität Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190521-70-jahre-grundgesetz.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="62">
        <title>Die Mühen der Ebene – Personalnot in der Kommunalpolitik</title>
        <pubdate>Mon, 20 May 2019 13:59:19 +0200</pubdate>
        <description>Personalnot in der Kommunalpolitik, Es diskutieren: Roman Götzmann - Oberbürgermeister von Waldkirch im Breisgau, Nadyne Saint-Cast - Stellvertr. Fraktionsvorsitzende der Grünen im Freiburger Stadtrat, Prof. Dr. Paul Witt - Rektor der Hochschule für öffentliche Verwaltung Kehl</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190520-personalnot-in-der-kommunalpolitik.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="61">
        <title>Rettet die Insekten!</title>
        <pubdate>Fri, 17 May 2019 12:42:51 +0200</pubdate>
        <description>Rettet die Insekten! Es diskutieren: Gerhard Glaser - Vizepräsident des Landes-Bauernverbandes Baden-Württemberg, Jochen Goedecke - Referent für Landwirtschaft und Naturschutz beim NABU, Prof. Dr. Lars Krogmann - Entomologe am Naturkundemuseum Stuttgart</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190517-rettet-die-insekten.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="60">
        <title>Sind die fetten Jahre vorbei?</title>
        <pubdate>Thu, 16 May 2019 12:36:37 +0200</pubdate>
        <description>Sind die fetten Jahre vorbei? Es diskutieren: Cerstin Gammelin - Süddeutsche Zeitung, Berlin, Dr. Silke Tober - Konjunkturforscherin, Hans Böckler Stiftung Berlin, Prof. Dr. Timo Wollmershäuser - Zentrum für Wirtschaftsstudien (CES), ifo Institut München</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190516-sind-die-fetten-jahre-vorbei.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="59">
        <title>Was kann man Abiturienten zumuten?</title>
        <pubdate>Wed, 15 May 2019 15:12:39 +0200</pubdate>
        <description>Was kann man Abiturienten zumuten? Es diskutieren: Roman Jauch - Landesschülerbeirat Baden-Württemberg, Stuttgart, Prof. Dr. Susanne Lin-Klitzing - Erziehungswissenschaftlerin, Universität Marburg, Dr. Marko Neumann - das Leibniz-Institut für Bildungsforschung und Bildungsinformation, Frankfurt</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190515-was-kann-man-abiturienten-zumuten.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="58">
        <title>Was macht Theodor Fontane so modern?</title>
        <pubdate>Tue, 14 May 2019 10:01:56 +0200</pubdate>
        <description>Was macht Theodor Fontane so modern? Es diskutieren: Prof. Dr. Iwan-Michelangelo D’Aprile - Literaturwissenschaftler, Universität Potsdam, Anne-Dore Krohn - Redakteurin und Kritikerin beim Kulturradio des rbb, Berlin, Dr. Burkhard Spinnen - Schriftsteller und Autor, Münster</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190514-was-macht-theodor-fontane-so-modern.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="57">
        <title>Wie verbreitet ist sexueller Missbrauch im Sport?</title>
        <pubdate>Mon, 13 May 2019 11:33:42 +0200</pubdate>
        <description>Wie verbreitet ist sexueller Missbrauch im Sport? Es diskutieren: Jan Holze - Vorsitzender Deutsche Sportjugend, Frankfurt a.M., Angelika Ribler - Sportpsychologin, Frankfurt a.M., Dr. Bettina Rulofs - Soziologin, Deutsche Sporthochschule, Köln</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190513-wie-verbreitet-ist-sexueller-missbrauch-im-sport.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="56">
        <title>Die neuen Frauenbilder im Comic</title>
        <pubdate>Fri, 10 May 2019 10:45:17 +0200</pubdate>
        <description>Die neuen Frauenbilder im Comic. Es diskutieren: Sarah Burrini - Comickünstlerin, Köln, Sascha Hommer - Comiczeichner, Lehrbeauftragter für Medienillustration an der HAW Hamburg, Dr. Marie Schröer - Comicforscherin, Universität Koblenz-Landau</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190510-die-neuen-frauenbilder-im-comic.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="55">
        <title>Wie kommt das Fernsehen an bessere Geschichten?</title>
        <pubdate>Thu, 9 May 2019 12:09:26 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Nina Grosse - Regisseurin und Autorin, Berlin, Christian Lex - Drehbuchautor und Schauspieler, Verband der Drehbuchautoren, München, Sascha Schwingel - Redaktionsleiter Degeto Film GmbH, Frankfurt</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190509-wie-kommt-das-fernsehen-an-bessere-geschichten.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="54">
        <title>Wie sinnvoll ist die Zwangs-Impfung?</title>
        <pubdate>Wed, 8 May 2019 16:35:49 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Dr. Hermann Josef Kahl - Mediziner und Pressesprecher des Bundesverbands der Kinder- und Jugendärzte, Düsseldorf | Prof. Dr. Thomas Mertens - Vorsitzender der Ständigen Impfkommission (STIKO), Ulm | Dr. Katharina Paul - Politikwissenschaftlerin, Universität Wien</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190508-wie-sinnvoll-ist-die-zwangs-inpfung.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="53">
        <title>Beeinflussen "Fake News" die Europawahl?</title>
        <pubdate>Tue, 7 May 2019 16:08:49 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Silja Graupe - Ökonomin und Philosophin, Cusanus Hochschule Bernkastel-Kues | Prof. Dr. Walter Otto Ötsch - Wirtschafts- und Kulturwissenschaftler, Cusanus Hochschule Bernkastel-Kues | Prof. Dr. Andrea Römmele - Politikwissenschaftlerin an der Hertie School of Governance, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190507-beeinflussen-fake-news-die-europawahl.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="52">
        <title>Baustelle Notre-Dame - Historischer Wiederaufbau oder moderne Neukonstruktion?</title>
        <pubdate>Mon, 6 May 2019 12:41:37 +0200</pubdate>
        <description>Baustelle Notre-Dame. Es diskutieren: Yvonne Faller - Münsterbaumeisterin Freiburg, Prof. Dr. Jörn Leonhard - Neuere und Neueste Geschichte Westeuropas, Universität Freiburg, Prof. Dr. Andreas Urs Sommer - Kulturphilosoph, Universität Freiburg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190506-baustelle-notre-dame.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="51">
        <title>Brauchen wir einen Gemeinschaftsdienst für alle?</title>
        <pubdate>Fri, 3 May 2019 10:52:05 +0200</pubdate>
        <description>Brauchen wir einen Gemeinschaftsdienst für alle? Es diskutieren: Dr. Daniel Dettling - Gründer des Zukunftsinstituts Berlin, Lisi Maier - Vorsitzende des Bundes der Deutschen Katholischen Jugend und des Deutschen Bundesjugendrings, Prof. Dr. Harald Welzer - Soziologe, Direktor der Stiftung "Futur Zwei", Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190503-brauchen-wir-einen-gemeinschaftsdienst-fuer-alle.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="50">
        <title>Was Italiener und Deutsche aneinander finden</title>
        <pubdate>Thu, 2 May 2019 14:47:34 +0200</pubdate>
        <description>Was Italiener und Deutsche aneinander finden. Es diskutieren: Prof. em. Dr. Klaus Bergdolt - Medizin- und Kunsthistoriker, Prof. em. Dr. Angelo Bolaffi – Politikwissenschaftler, Caroline Kanter, Leiterin des Italienbüros der Konrad-Adenauer-Stiftung in Rom
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Thomas Ihm</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/05/swr2-forum-20190502-was-italiener-und-deutsche-aneinander-finden.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="49">
        <title>Wie wurde Leonardo da Vinci zum berühmtesten Künstler aller Zeiten?</title>
        <pubdate>Tue, 30 Apr 2019 16:48:42 +0200</pubdate>
        <description>Leonardo da Vinci. Es diskutieren: Prof. Dr. Bernd Roeck - Historisches Seminar, Universität Zürich, Prof. Dr. Ernst Seidl - Institut für Kunstgeschichte, Universität Tübingen, Dr. Kia Vahland - Kunstkritikerin und Meinungsredakteurin, Süddeutsche Zeitung, München</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190430-wie-wurde-leonardo-da-vinci-zum-beruehmtesten-kuenstler-aller-zeiten.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="48">
        <title>Was bedeutet die Abdankung des japanischen Kaisers?</title>
        <pubdate>Mon, 29 Apr 2019 16:32:35 +0200</pubdate>
        <description>Zeitenwende in Japan. Es diskutieren: Dr. Wieland Wagner - Journalist und langjähriger Spiegel-Korrespondent in Japan, Prof. Dr. Klaus Antoni – Japanologe, Asien-Orient Institut der Universität Tübingen, Dr. Volker Stanzel - Vizepräsident der Deutschen Gesellschaft für Auswärtige Politik und Ex-Botschafter u.a. in Japan und China.</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/was-bedeutet-die-abdankung-des-japanischen-kaisers.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="47">
        <title>Wie gefährlich ist das saudische Atomprogramm?</title>
        <pubdate>Fri, 26 Apr 2019 08:18:01 +0200</pubdate>
        <description>Wie gefährlich ist das saudische Atomprogramm? Es diskutieren: Christian Hanelt - Nahost-Experte, Bertelsmann-Stiftung Gütersloh, Susanne Koelbl - Auslandsreporterin, Der Spiegel, Hamburg, Sebastian Sons, Deutsche Gesellschaft für Auswärtige Politik, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190426-wie-gefaehrlich-ist-das-saudische-atomprogramm.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="46">
        <title>Apokalypse - Was tun, wenn es passiert?</title>
        <pubdate>Thu, 25 Apr 2019 10:29:39 +0200</pubdate>
        <description>Apokalypse - Was tun, wenn es passiert? Es diskutieren: Prof. Dr. Norbert Bolz - Philosoph und Medientheoretiker, Berlin, Christoph Unger - Präsident des Bundesamtes für Bevölkerungsschutz und Katastrophenhilfe, Bonn, Hendrik Weiand - Geschäftsführer der Firma Segurisk, Erkrath</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190425-apokalypse-was-tun-wenn-es-passiert.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="45">
        <title>Wie gefährlich sind Influencer für Kinder?</title>
        <pubdate>Wed, 24 Apr 2019 10:32:19 +0200</pubdate>
        <description>Wie gefährlich sind Influencer für Kinder? Es diskutieren: Sophie Burkhardt - stellv. Programmgeschäftsführerin des Jungen Angebots „funk“ von ARD und ZDF, Mainz, Prof. Dr. Lutz Frühbrodt - Kommunikationswissenschaftler, Hochschule Würzburg-Schweinfurt, Dr. Marc Urlen - Medienpädagoge, Deutsches Jugendinstitut, München</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190424-wie-gefaehrlich-sind-influencer-fuer-kinder.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="44">
        <title>Über den Trend zum Wohnmobil</title>
        <pubdate>Tue, 23 Apr 2019 11:16:19 +0200</pubdate>
        <description>Über den Trend zum Wohnmobil. Es diskutieren: Claus-Georg Petri - stellvertretender Chefredakteur von „DoldeMedien“, Prof. Dr. Hasso Spode - Leiter des Willy-Scharnow-Archivs zum Tourismus der TU Berlin, Prof. Dr. Mathis Stock - Tourismusgeograph, Université de Lausanne</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190423-ueber-den-trend-zum-wohnmobil.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="43">
        <title>Immer die anderen – Warum brauchen wir Sündenböcke?</title>
        <pubdate>Thu, 18 Apr 2019 13:20:14 +0200</pubdate>
        <description>Warum brauchen wir Sündenböcke? Es diskutieren: Prof. Dr. Christoph Dinkel - Theologe und Pfarrer in Stuttgart, Prof. Dr. Maria-Sibylla Lotter - Philosophin, Universität Bochum, Dr. Andreas Spillmann - Direktor des Landesmuseums Zürich</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190418-warum-brauchen-wir-suendenboecke.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="42">
        <title>Eine Buga für Heilbronn - Wozu gibt es eigentlich Gartenschauen?</title>
        <pubdate>Wed, 17 Apr 2019 11:22:23 +0200</pubdate>
        <description>Wozu gibt es eigentlich Gartenschauen? Es diskutieren: Jochen Sandner - Geschäftsführer Bundesgartenschaugesellschaft, Bonn, Ursel Risch - Bürgerinitiative „Konversion statt BUGA 2023,“ Mannheim, Dr. Andreas Faensen-Thiebes - Sprecher AG Stadtnaturschutz, Bund für Umwelt und Naturschutz Deutschland e.V., Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190417-wozu-gibt-es-eigentlich-gartenschauen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="41">
        <title>In Schutt und Asche – Was bleibt von Notre-Dame?</title>
        <pubdate>Tue, 16 Apr 2019 17:59:09 +0200</pubdate>
        <description>Was bleibt von Notre-Dame?  Es diskutieren: Prof. Dr. Frank Baasner - Direktor des Deutsch-Französischen Instituts, Ludwigsburg, Yvonne Faller - Münsterbaumeisterin Freiburg, Prof. Dr. Christoph Markschies - Theologe, Humboldt-Universität Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190418-was-bleibt-von-notre-dame.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="40">
        <title>Gibt es ein Recht auf selbstbestimmtes Sterben?</title>
        <pubdate>Mon, 15 Apr 2019 15:49:03 +0200</pubdate>
        <description>Gibt es ein Recht auf selbstbestimmtes Sterben? Es diskutieren: Anne Schneider - Religionslehrerin und Buchautorin, Prof. Dr. Jochen Taupitz - Geschäftsführender Direktor des Instituts für Medizinrecht der Universitäten Heidelberg und Mannheim, Prof. Dr. Lukas Radbruch - Präsident der Deutschen Gesellschaft für Palliativmedizin und Direktor der Station für Palliativmedizin des Uni-Klinikums Bonn</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190415-gibt-es-ein-recht-auf-selbstbestimmtes-sterben.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="39">
        <title>Warum sich Frauen zu wenig um ihre Finanzen kümmern</title>
        <pubdate>Fri, 12 Apr 2019 14:00:20 +0200</pubdate>
        <description>Warum sich Frauen zu wenig um ihre Finanzen kümmern, Es diskutieren: Helma Sick - Finanzberaterin und Autorin, München, Margarethe Honisch - Finanzbloggerin „Fortunalista“, München, Dr. Sarah Speck - wissenschaftliche Mitarbeiterin am Institut für Sozialwissenschaft der Universität Frankfurt</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190412-warum-sich-frauen-zu-wenig-um-ihre-finanzen-kuemmern.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="38">
        <title>"Winter is coming" - Warum ist "Game of Thrones" so erfolgreich?</title>
        <pubdate>Thu, 11 Apr 2019 10:34:17 +0200</pubdate>
        <description>Warum ist „Game of Thrones“ so erfolgreich? Es diskutieren: Britta Colligs - Anglistin, Universität Trier, Prof. Dr. Jan Söffner - Literaturwissenschaftler, Zeppelin-Universität Friedrichshafen, Rüdiger Suchsland - Filmkritiker und Filmemacher, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190411-warum-ist-game-of-thrones-so-erfolgreich.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="37">
        <title>Sollen Krankenkassen vorgeburtliche Bluttests bezahlen?</title>
        <pubdate>Wed, 10 Apr 2019 15:02:18 +0200</pubdate>
        <description>Sollen Krankenkassen vorgeburtliche Bluttests bezahlen? Es diskutieren: Prof. Dr. Peter Dabrock - Vorsitzender des Deutschen Ethikrats, Berlin, Dr. Marion Janke - Ärztin, pro familia, Suttgart, Dr. Amelie Mahlstedt - Autorin, Mutter eines Kindes mit Downsyndrom, Leipzig</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190410-sollen-krankenkassen-vorgeburtliche-bluttests-bezahlen2.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="36">
        <title>Das andere Weimar – Wie Deutschland an die Bauhaus-Bewegung erinnert</title>
        <pubdate>Tue, 9 Apr 2019 14:44:22 +0200</pubdate>
        <description>Es diskutieren:&lt;br/&gt;Prof. Dr. Simone Hain - Architekturhistorikerin, Technische Universität Graz,&lt;br/&gt;Prof. Dr. Wulf Herzogenrath - Direktor der Sektion "Bildende Kunst" der Akademie der Künste Berlin,&lt;br/&gt;Prof. Philipp Oswalt - Architekt und ehem. Leiter der Stiftung Bauhaus Dessau</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190409-wie-deutschland-an-die-bauhaus-bewegung-erinnert.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="35">
        <title>Gemeinsam gegen Bibi – Steht Israel vor dem Machtwechsel?</title>
        <pubdate>Mon, 8 Apr 2019 16:42:09 +0200</pubdate>
        <description>Steht Israel vor dem Machtwechsel? Es diskutieren: Tim Aßmann - ARD-Korrespondent Tel Aviv, Joseph Croitoru - Historiker und Publizist, Freiburg, Dr. Bettina Marx - Leiterin des Büros der Heinrich Böll-Stiftung, Ramallah</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190408-steht-israel-vor-dem-machtwechsel.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="34">
        <title>Für immer Schwellenland? Indien vor der Parlamentswahl</title>
        <pubdate>Fri, 5 Apr 2019 11:47:12 +0200</pubdate>
        <description>Indien vor der Parlamentswahl, Es diskutieren: Prof. Dr. Sandra Destradi - Leiterin des Forschungsschwerpunkts "Macht und Idee" beim GIGA-Institut, Hamburg, Silke Diettrich - ARD-Korrespondentin Südasien, Neu-Delhi, Dr. Christian Wagner - Politikwissenschaftler, Stiftung Wissenschaft und Politik, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190405-indien-vor-der-parlamentswahl.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="33">
        <title>Mechaniker des Fortschritts – Gibt es noch Erfinder?</title>
        <pubdate>Thu, 4 Apr 2019 15:04:34 +0200</pubdate>
        <description>Gibt es noch Erfinder? Es diskutieren: Prof. Dr. Gerd Folkers - Chemiker, Präsident des Schweiz. Wissenschaftsrates, Zürich, Prof. Dr. Kurt Möser - Technik-Historiker, Karlsruher Institut für Technologie, Prof. Dr. Walther Chr. Zimmerli - Philosoph, Berlin und Zürich</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190404-gibt-es-noch-erfinder.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="32">
        <title>Vom Kalten Krieg zum Cyberwar – Wofür brauchen wir die NATO?</title>
        <pubdate>Wed, 3 Apr 2019 15:11:30 +0200</pubdate>
        <description>Wofür brauchen wir die NATO? Es diskutieren: Dr. Annegret Bendiek -Stiftung Wissenschaft und Politik, Berlin, Dr. Andrew Denison - Direktor des Forschungsverbundes Transatlantic Networks, Königswinter, Prof. Dr. Carlo Masala - Universität der Bundeswehr, München</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190403-wofuer-brauchen-wir-die-nato.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="31">
        <title>Aufbruch oder Rückzug? Europa hat die Wahl</title>
        <pubdate>Tue, 2 Apr 2019 15:12:57 +0200</pubdate>
        <description>Europa hat die Wahl, Es diskutieren: Evelyne Gebhardt - Vize-Präsidentin des Europäischen Parlaments, Künzelsau, Prof. Dr. Andreas Maurer - Politikwissenschaftler, Universität Innsbruck, Prof. Dr. Andreas Rödder - Historiker, Universität Mainz</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190402-europa-hat-die-wahl.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="30">
        <title>Wie lange dürfen Ärzte das Leben künstlich verlängern?</title>
        <pubdate>Mon, 1 Apr 2019 11:43:35 +0200</pubdate>
        <description>Wie lange dürfen Ärzte das Leben künstlich verlängern? Es diskutieren: Prof. Dr. Gunnar Duttge - Straf- und Medizinrechtler, Universität Göttingen, Prof. Dr. Hans-Jörg Ehni - Medizinethiker, Universität Tübingen, Dr. med. Matthias Thöns - Palliativmediziner, Witten</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/04/swr2-forum-20190401-wie-lange-duerfen-aerzte-das-leben-kuenstlich-verlaengern.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="29">
        <title>Der vertagte Brexit - Was bringt ein Aufschub?</title>
        <pubdate>Fri, 29 Mar 2019 18:08:52 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Gabriele Abels, Politikwissenschaftlerin, Universität Tübingen
&lt;br/&gt;Philip Meissner, ESCP Europe Business School, Berlin
&lt;br/&gt;Udo Seiwert-Fauti, Journalist, z.Z. Edinburgh
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Thomas Ihm</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190329-brexit-was-bringt-ein-aufschub-fuer-die-briten.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="28">
        <title>Fridays for Future: Wie nachhaltig ist der Jugendprotest?</title>
        <pubdate>Thu, 28 Mar 2019 16:36:41 +0100</pubdate>
        <description>Wie nachhaltig ist der Jugendprotest? Es diskutieren: Heinz-Peter Meidinger - Präsident des Deutschen Lehrerverbandes, Prof. Dr. Christian Scholz - Wirtschaftswissenschaftler, Saarbrücken, Prof. Dr. Harald Welzer -  Soziologe, Berlin</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190328-wie-nachhaltig-ist-der-jugendprotest.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="27">
        <title>Was stört die Deutschen an den Reichen?</title>
        <pubdate>Wed, 27 Mar 2019 11:48:20 +0100</pubdate>
        <description>Was stört die Deutschen an den Reichen? Es diskutieren: Michael Hartmann - Prof. emiritus Technische Universität Darmstadt, Prof. Dr. Stefan Sell - Sozialwissenschaftler, RheinAhrCampus Remagen der Hochschule Koblenz, Dr. Björn Vedder - Philosoph und Autor, Herrsching am Ammersee</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190327-was-stoert-die-deutschen-an-den-reichen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="26">
        <title>Wenn Kinder den Kontakt zur Familie abbrechen</title>
        <pubdate>Tue, 26 Mar 2019 09:54:00 +0100</pubdate>
        <description>Wenn Kinder den Kontakt zur Familie abbrechen, Es diskutieren: Claudia Haarmann - Psychotherapeutische Heilpraktikerin und Publizistin, Essen, Dr. Christiane Jendrich - Psychotherapeutin, Köln, Tina Soliman, Filmemacherin und Autorin, Hamburg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190326-wenn-kinder-den-kontakt-zur-familie-abbrechen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="25">
        <title>Was macht alternative Heilmethoden so attraktiv?</title>
        <pubdate>Mon, 25 Mar 2019 11:08:53 +0100</pubdate>
        <description>Was macht alternative Heilmethoden so attraktiv? Es diskutieren: Prof. Dr. Gustav Dobos - Direktor der Klinik für Naturheilkunde und Integrative Medizin Essen, Martina Keller - Wissenschaftsjournalistin, Hamburg, Dieter Siewertsen - Vorsitzender des Verbandes freier Heilpraktiker, Düsseldorf</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190325-was-macht-alternative-heilmethoden-so-attraktiv.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="24">
        <title>Wer wird am Buchmarkt überleben?</title>
        <pubdate>Fri, 22 Mar 2019 12:07:39 +0100</pubdate>
        <description>Wer wird am Buchmarkt überleben? Es diskutieren: Dirk Drews - Buchhandelsvertreter, Frankfurt, Uscha Kloke - Buchhändlerin und Eigentümerin des Botnanger Buchladens in Stuttgart, Thedel von Wallmoden - Verleger und Mitbegründer des Göttinger Wallstein Verlags</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190322-wer-wird-am-buchmarkt-ueberleben.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="23">
        <title>Braucht Deutschland eine internationale Großbank?</title>
        <pubdate>Thu, 21 Mar 2019 10:34:25 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Hartmann-Wendels - Direktor am Seminar für Bankbetriebslehre, Universität Köln
&lt;br/&gt;Mark Schieritz - Wirtschaftspolitischer Korrespondent der Wochenzeitung "Die Zeit", Berlin
&lt;br/&gt;Dr. Ursula Weidenfeld - Wirtschaftsjournalistin und Autorin, Potsdam
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Matthias Heger</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190321-braucht-deutschland-eine-internationale-grossbank.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="22">
        <title>Mietwucher und Wohnungsnot - Werden Städte unbezahlbar?</title>
        <pubdate>Wed, 20 Mar 2019 15:32:53 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Rolf Gassmann - Vorstandsmitglied des Deutschen Mieterbundes und Vorsitzender des Mietervereins Stuttgart
&lt;br/&gt;Jürgen Michael Schick - Immobilienverband IVD, Berlin
&lt;br/&gt;Sophie Wolfrum - Professorin für Städtebau und Regionalplanung, München
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Thomas Ihm</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190320-wuchermieten-und-wohnungsnot.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="21">
        <title>Misere auf Deutsch – Der Knochenjob der literarischen Übersetzer</title>
        <pubdate>Tue, 19 Mar 2019 16:47:03 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Patricia Klobusiczky - Bundesvorsitzende des Verbands deutschsprachiger Übersetzer, Berlin | Karin Krieger - Übersetzerin, Berlin | Jo Lendle - Verleger, Carl Hanser Verlag, München | Gesprächsleitung: Gregor Papsch</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190319-der-knochenjob-der-literarischen-uebersetzer.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="20">
        <title>Bedroht das neue Urheberrecht die Freiheit im Internet?</title>
        <pubdate>Mon, 18 Mar 2019 16:44:45 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Markus Beckedahl - Netzaktivist und Chefredakteur des Blogs „netzpolitik.org“, Berlin
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Gerhard Pfennig - Rechtsanwalt und Sprecher der Initiative Urheberrecht, Bonn
&lt;br/&gt;Peter Welchering - Wissenschaftsjournalist, Stuttgart
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Michael Risel</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190318-bedroht-das-neue-urheberrecht-die-freiheit-im-internet.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="19">
        <title>Muss sich die Sprache emanzipieren?</title>
        <pubdate>Fri, 15 Mar 2019 13:07:45 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Dr. Kathrin Kunkel-Razum - Leiterin der Dudenredaktion
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Werner Patzelt - Politikwissenschaftler, TU Dresden
&lt;br/&gt;Iris Radisch - Literaturkritikerin und Leiterin des Zeit-Feuilletons
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Martin Durm</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190315-muss-sich-die-sprache-emanzipieren.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="18">
        <title>Halb Porno, halb Adorno - Liebesszenen in der Literatur</title>
        <pubdate>Thu, 14 Mar 2019 09:57:04 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Pieke Biermann - Schriftstellerin, Übersetzerin, Prostitutionsexpertin, Berlin
&lt;br/&gt;Paul Ingendaay - Schriftsteller, Journalist, FAZ-Europakorrespondent, Berlin
&lt;br/&gt;Rainer Moritz - Literaturkritiker, Autor, Leiter des Hamburger Literaturhauses
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Burkhard Müller-Ullrich</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190314-liebesszenen-in-der-literatur.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="17">
        <title>Fehlt uns die Solidarität?</title>
        <pubdate>Wed, 13 Mar 2019 15:31:10 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Heinz Bude - Soziologe, Universität Kassel
&lt;br/&gt;Dr. Rainer Hank - Publizist und Kolumnist u.a. für die Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Stephan Lessenich - Soziologe, Ludwig-Maximilians-Universität München
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Michael Risel</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190313-fehlt-uns-die-solidaritaet.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="16">
        <title>Ist dem Online-Lexikon Wikipedia noch zu trauen?</title>
        <pubdate>Tue, 12 Mar 2019 10:11:35 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Jan Apel - Leiter Kommunikation, Wikimedia Deutschland, Berlin
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Leonhard Dobusch - Wirtschaftswissenschaftler, Universität Innsbruck
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Christian Stegbauer - Soziologe, Universität Frankfurt am Main
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Gregor Papsch</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190312-ist-dem-online-lexikon-wikipedia-noch-zu-trauen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="15">
        <title>Welche Folgen hat ein harter Brexit?</title>
        <pubdate>Mon, 11 Mar 2019 17:03:42 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Gerhard Dannemann - Professor für Recht, Wirtschaft und Politik Großbritanniens, Berlin
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Rolf Langhammer - Institut für Weltwirtschaft, Kiel
&lt;br/&gt;Ilja Nothnagel - DIHK, Berlin
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Thomas Ihm</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190311-welche-folgen-hat-ein-harter-brexit.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="14">
        <title>Gibt es Lehren aus dem Amoklauf?</title>
        <pubdate>Fri, 8 Mar 2019 12:35:07 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Adolf Gallwitz - Polizeipsychologe und früherer Leiter der Polizeihochschule in Villingen-Schwenningen
&lt;br/&gt;Ines Geipel - Schriftstellerin, Berlin
&lt;br/&gt;Roman Grafe - Gründer der Initiative "Keine Mordwaffen als Sportwaffen", Berlin
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Thomas Ihm</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190308-gibt-es-lehren-aus-dem-amoklauf.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="13">
        <title>Was bringt ein Paritätsgesetz?</title>
        <pubdate>Thu, 7 Mar 2019 10:53:01 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Marc Debus - Politologe, Universität Mannheim
&lt;br/&gt;Karin Finkenzeller - Journalistin, Paris
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Silke Laskowski - Juristin, Universität Kassel
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Sonja Striegl</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190307-was-bringt-ein-paritaetsgesetz.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="12">
        <title>Mal ehrlich! Wozu brauchen wir die Lüge?</title>
        <pubdate>Wed, 6 Mar 2019 10:14:03 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Simone Dietz - Philosophin, Universität Düsseldorf
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Matthias Gamer - Psychologe, Universität Würzburg
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Magnus Striet - katholischer Theologe, Universität Freiburg
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Holger Gohla</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190306-wozu-brauchen-wir-die-luege.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="11">
        <title>Warum sind Waldorfschulen erfolgreich?</title>
        <pubdate>Tue, 5 Mar 2019 15:14:13 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Franz Glaw - Waldorflehrer und Medienpädagoge, Rudolf Steiner Schule Düsseldorf&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Prof. Dr. Jost Schieren - Schul- und Waldorfpädagoge, Alanus Hochschule, Alfter bei Bonn&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Prof. Dr. Heiner Ullrich - Erziehungswissenschaftler, Universität Mainz&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Lukas Meyer-Blankenburg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190305-warum-sind-waldorfschulen-erfolgreich.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="10">
        <title>Die Deutschen und ihr Humor</title>
        <pubdate>Mon, 4 Mar 2019 09:57:59 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Prof. Steffen-Peter Ballstaedt, Psychologe und Kommunikationswissenschaftler, Tübingen
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Werner Mezger, Germanist und Volkskundler, Freiburg
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Rainer Stollmann, Kulturwissenschaftler, Bremen
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Reinhard Hübsch</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190304-die-deutschen-und-ihr-humor.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="9">
        <title>Wie bekämpft man Analphabetismus?</title>
        <pubdate>Fri, 1 Mar 2019 13:55:24 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Dr. Simone Ehmig, Leiterin des Instituts für Lese- und Medienforschung, Stiftung Lesen, Mainz
&lt;br/&gt;Tim-Thilo Fellmer, Kinderbuchautor und Verleger, Grefrath
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Gerd Schulte-Körne, Direktor der Klinik für Kinder- und Jugendpsychiatrie, Uniklinikum München
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Lukas Meyer-Blankenburg</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/03/swr2-forum-20190301-wie-bekaempft-man-analphabetismus.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="8">
        <title>Was macht das Dämmen von Häusern so unattraktiv?</title>
        <pubdate>Thu, 28 Feb 2019 13:54:09 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Claudia Kemfert, Deutsches Institut für Wirtschaftsforschung, Berlin
&lt;br/&gt;Christian Stolte, Deutsche Energieagentur (dena), Berlin
&lt;br/&gt;Dr.-Ing Diana Wiedemann, Architektenkammer Baden-Württemberg
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Susanne Henn</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/02/swr2-forum-20190228-was-macht-das-daemmen-von-haeusern-so-unattraktiv.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="7">
        <title>Wie sinnvoll ist ein Recht auf Heimarbeit?</title>
        <pubdate>Thu, 28 Feb 2019 11:46:07 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Jan Dettmers, Arbeitspsychologe an der Medical School Hamburg
&lt;br/&gt;Dr. Josephine Hofmann, Fraunhofer Institut für Arbeitswirtschaft und Organisation Stuttgart
&lt;br/&gt;Dennis Scholz, Wirtschaftsingenieur bei der Robert Bosch GmbH, Ludwigsburg
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Sina Rosenkranz</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/02/swr2-forum-20190227-wie-sinnvoll-ist-ein-recht-auf-heimarbeit.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="6">
        <title>Was bleibt von Karl Jaspers?</title>
        <pubdate>Tue, 26 Feb 2019 15:44:54 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Matthias Bormuth, Philosoph und Vorsitzender der Karl-Jaspers-Gesellschaft e.V., Oldenburg | Wolfram Eilenberger, Publizist und Philosoph | Prof. Dr. Annemarie Pieper, em. Universität Basel | Gesprächsleitung: Martin Durm</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/02/swr2-forum-20190226-was-bleibt-von-karl-jaspers.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="5">
        <title>Küss‘ die Hand – Ist Benimm wieder in?</title>
        <pubdate>Mon, 25 Feb 2019 12:33:58 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren: Prof. Dr. Thomas Macho, Kulturwissenschaftler und Philosoph, Wien | Prof. Thomas Schäfer-Elmayer, Tanzlehrer und Benimm-Experte, Wien | Prof. Dr. Monika Wienfort, Historikerin, Humboldt-Universität Berlin | Gesprächsleitung: Norbert Lang</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/02/swr2-forum-20190225-ist-benimm-wieder-in.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="4">
        <title>Wie soll man mit deutschen IS-Kämpfern umgehen?</title>
        <pubdate>Fri, 22 Feb 2019 15:22:10 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Dr. Matthias Hartwig, Max-Planck-Institut für ausländisches öffentliches Recht
&lt;br/&gt;und Völkerrecht
&lt;br/&gt;Bruno Schirra - freier Journalist und Autor, Berlin
&lt;br/&gt;Dr. Guido Steinberg - Islamwissenschaftler und Terrorismus-Experte, Stiftung Wissenschaft und Politik, Berlin
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Michael Risel</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/02/swr2-forum-20190222-wie-soll-man-mit-deutschen-is-kaempfern-umgehen.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="3">
        <title>Ist die deutsche Spitzenküche in der Krise?</title>
        <pubdate>Thu, 21 Feb 2019 10:35:06 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Franz Keller - Sternekoch, Heidenrod-Dickschied
&lt;br/&gt;Sonja Frühsammer - Sterneköchin, Berlin
&lt;br/&gt;Peter Peter - Autor und Gastrokritiker, München
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Gregor Papsch</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/02/swr2-forum-20190221-ist-die-deutsche-spitzenkueche-in-der-krise.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="2">
        <title>Rockstar der Mode. Zum Tode von Karl Lagerfeld</title>
        <pubdate>Tue, 19 Feb 2019 18:04:26 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Marietta Andreae - Andreae Public Relations, Hamburg
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Jochen Hörisch - Medienwissenschaftler, Mannheim
&lt;br/&gt;Barbara Vinken - Romanistin, Universität München
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Matthias Heger</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/02/swr2-forum-20190219-zum-tode-von-karl-lagerfeld.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
      <episode eid="1">
        <title>Was kann der Papst gegen Missbrauch ausrichten?</title>
        <pubdate>Tue, 19 Feb 2019 16:43:18 +0100</pubdate>
        <description>Es diskutieren:
&lt;br/&gt;Prof. Dr. Dr. Michael Ebertz - Religionssoziologe, Katholische Hochschule Freiburg
&lt;br/&gt;Christiane Florin - Politikwissenschaftlerin und Journalistin, Köln
&lt;br/&gt;Wolfgang Thierse - Bundestagsabgeordneter und Mitglied im Zentralkomitee der deutschen Katholiken (ZdK), Berlin
&lt;br/&gt;Gesprächsleitung: Holger Gohla</description>
        <url>https://avdlswr-a.akamaihd.net/swr/swr2/forum/2019/02/swr2-forum-20190220-was-kann-der-papst-gegen-missbrauch-ausrichten-neu.m.mp3</url>
        <length />
        <localpath />
      </episode>
    </allepisodes>
  </show>
</podcasts>